[現已發售]Total War: 三國集中討論(9)

Total War: 三國 各勢力初始情報官方介紹

歡迎來到全面戰爭：三國集中討論區
大家有問題之前可以先睇一睇下面既FAQ

隻GAME好難玩點算?
TW 系統一向都係要求玩家用腦, 如果自問唔太鐘意用腦既可以回到上一頁
有心想玩TOTAL WAR既朋友可以先學下睇完資訊先再問人

點解人地既圖多兵過我既?
去GAME 既GRAPHIC SETTINGS=>ADVANCED=>Unit Size
(慢機既有可能會拖慢部機)

彈GAME/開唔到GAME點算?
去STEAM VERIFY GAME FILE 就搞掂

點樣轉中文?
去STEAM 到右click三國=>去PROPERTIES=>入面會有個TAB 叫LANGUAGE既.

出去進攻敵人地方時比人偷打既?
新手記得搞好外交先好出兵, 最好唔好同時多條戰線

點解成日唔夠錢既?
一開始就要搵人同你訂下貿易約. 再點哂早期改革入面既貿易線.
如果突然好等錢洗可以用外交去同人做交易買賣裝備/.

打到自己既人都老死哂[/red[
如果你識快攻同埋搞外交, 主公老死岩岩好應該差唔多統一天下, 再講三國時間完果陣, 大把三國人物老死左, 所以好正常既
再唔係可以用我做好左既MOD 改時間為十回合一年

[red]唔知要起咩好點算? 望下你地方係有咩好先 如果係種田好就搞田, 如果本身係做工業既, 你就起D 野去BUFF 工業收入. 要記住個個地方唔同, 唔可以一個方式起哂全世界

Discord: (現在人數差不多200人)

STEAM 上最多人玩既戰略GAME!

我想問有冇片睇騎兵教學？想學野

你開GAME 同我MP 打AI 一場, 我可以即場教你控

入左你discord先

小弟已經計劃緊下一次既MOD

呢次會有種新既兵種, 用斬馬劍既重步兵, 呢種步兵高甲高攻但怕箭

同時會加唔同步兵, 劍兵價錢同性能會下修, 同時會加入新既兵種, 刀兵

因為中國三國時代已經唔點用劍去打仗. 而刀既用途同殺傷力比劍高, 所以高級小小既兵都應該用刀既

如果有時間既話會MOD 埋一種突擊騎兵, 用途係沖去人地後面再落馬斬人

說話早期既中國騎兵都係用呢招

有update 會再通知大家

OK

其實我第一次玩呢種game

mod係可以改兵種能力加埋兵種都得?

冇錯

咁得意 平衡性要自己較?

第時官方會唔會都出mod

想要陷陣營

最後個騎兵種咪係陷陣營

佢地會出MOD KIT 比大家MOD

MOD 其實係modification 既意思

CA 自己出既, 應該叫PATCH/DLC 吧

留名學野

點解呢種騎兵要落馬打人唔直接撞？

因為中國古時有種騎兵係咁樣做, 先用馬埋身再落馬斬

袁紹喪屍團真係好嘔心
完全無左果種戰國味 打都未打臣服哂 假到仆街

除咗地形問題唔用得馬撞真係諗唔明點解

靈活性?

應該當做微型dlc

聽講ca整緊之後嘅新內容 係咪真架?

其實騎兵不嬲都唔係撞人...

就算係ALEXANDER THE GREAT 既重騎兵, 都唔係撞人既..

騎兵係埋人身斬人後面同埋有SHOCK VALUE, 令到人地士氣變低.

當年中國既騎兵一樣係唔會撞人, 要到後期小小先叫撞到下

呢一點係好多玩GAME 既人唔知既野, 因為TW 唔準確

好簡單, 唔識係馬上打交已經係其中一點

同埋早期既騎兵用途真係冇人知點用

西方都要去到Alexander 時代先知騎兵有幾重要, 而中國就再後D 係漢武帝時代先有

而馬其頓既人係本身就騎馬勁既, 反而步兵唔得, 所以一有步兵就打左半個世界

而中國係相反, 一向都唔知點用騎兵, 係去到武帝時代先開始真正用

仲要唔夠equipment, 所以你可以話中國既騎兵好撚落後

好似有個有D 似無雙既MODE

子龍兄已查到資料陷陣營係落馬打？

跪求整個黃巾/大漢武將通用mod
兩邊都可以招降 唔好淨得斬同放咁悶

再講多小小, 撞人既騎兵去到有重甲騎兵先出現, 好似europe 既重騎拎住支LANCE, 佢地就真係撞人勁啦

但係支LANCE 撞完一次就冇用, 會立即斷開, 之後就要拎把劍慢慢斬

未, 只係有見過有人咁樣講, 真正用途真係冇乜人知

冇馬蹬
同埋陣營入面多數太多雜物，騎馬反而唔好
多數長途突襲後備營、補給營
佢地落馬突襲完再上馬走人
試幻想類似打巷戰

果個咪我囉相認返先

其實我咁諗 希望有專家解答到

你講呢種衝入去敵陣之後就落馬斬人嘅騎兵
我覺得佢做到晒 破陣 亂軍心 靈活性同前後夾擊嘅效果

正常騎兵快係快穿梭敵陣
但唔落馬繼續斬嘅話唔會有呢種靈活性

Yes
衝完可能要調轉頭騎返去追敵人
不如直接落馬
同埋夜襲多，敵人訓緊，就要落馬入營

如果唔換靈活啲嘅武器根本冇得打
但係衝鋒威力真係好癲

就好似game入面嘅騎兵咁

衝完一次轉彎轉成世 但係馬上打嘅效果又差

唔係, 而係佢地本身冇呢種技術同科技可以係馬上面撞人

好似馬其頓重騎兵咁, 佢地都只係沖埋去用好長既槍一直係後面殺, 而唔係沖死哂D人.

馬上唔係打唔到交, 而係好高度既訓練先可以做到, 所以騎兵點解一向都好貴同埋好小就係咁. 通常做得騎兵既都係貴族, 有錢, 自細學騎馬, 馬術.

古時既WAR 好多時都係士兵自己買甲買馬上陣, 所以冇乜錢既人通常都只係做步兵.

其實朝廷係會配給戰馬同武器裝甲
不過個個朝代唔同
亦唔排除配給到嘅都係次貨，有錢自己準備好裝備好過
一般打頭陣都係死先+搶軍功嘅人
That’s why 去到南方都招到西涼騎兵就唔合理了

一出就買左，尋晚起開始玩，但發現左個問題就係我每玩幾個回合，一入戰鬥loading畫面就黎load完果下就會黑一下畫面，跟住就全白畫面，滑鼠仲用到，但就禁咩都無反應。
請問有冇人有同樣問題？或者有解決辦法？

cpu:i7-7700hd
display:1050ti
windows 10

似gpu過熱或者你開效能太高跟唔上

呂布一條友斬三件再清左對面千幾兵

張卡唔夠力load大地圖+大量士兵模組

就算有好馬好武器都冇用, 因為班人本身就唔識騎馬, 搞到永遠要搵外面既騎兵

第二個問題係, 中國古時既冷武器其實比西方既設計差小小

好似講長槍咁, 當中國換長槍時, 西方已經用緊方陣.

當然中國人始終發明比較強, 弩同連弩加毒真係好勁既, 加上有兵法, 用兵理論係比一般外國人強大, 但係戰果永遠相反

始終中國古時大多只發明不進步, 好多野都停留左係發明既地步就算.

呢一點都係點解中國可以由一個強國變成今時今日既樣

通常都係OVERHEAT 問題

同埋1050TI 推唔到太勁, 你用其他SETTING 玩下睇下點先

講開騎兵，春秋戰國時代反而戰車先發展過騎兵係未同大家所講中國未係好識用騎兵有關？

你可以咁講, 因為好多國家都係用戰車先用騎兵

仲有因為中國人係之前先有長槍, 有槍同弩之後, 戰車既用途就細左好多

始終太易COUNTER

唔知

可以望望呢條link

易counter係未因為體積同表面面積太大？

陣法唔同意，中國古時已有諸葛八陣，日本戰國時代都玩緊

兵馬俑咪有囉

唔想追人追到隻狗咁? 冇問題, 呢個MOD 令到大家係自己地方行快左20%, 我係由REDDIT 既MOD 到再改既(本來25%太快), 唔想再追到隻狗既朋友可以用呢個MOD.
DL Link

依個MOD係大地圖追NPC用?
有存檔依家用得唔得,定係一定要開新檔先用到?

曹操d軍隊係咪廢d 成日都唔夠人打

好難打

全軍破敵投石機

中國既陣大多都唔實用, 如果唔係就唔會三國打咁耐都打唔到

你望下西方既早期軍事, 人地係講緊20年攻半個地球. 中國80年都未統一三國.

諸葛八陣圖如果真係實用就一早打完, 根本個用途好偏門所以唔實用

相反, 人地西方已經有由步兵方陣改成馬其頓混合陣,
ALEXANDER 時代之後ROME 都一樣有各種好實用既戰略, 好似Triplex Acies加強機動性.

當然啦, 我唔係話佢完全冇用, 但係好passive. 八陣圖都要敵人走入去先有用.

唔清楚, 但通常都要開新SAVE

以前無馬鞍,騎兵係唔可以衝鋒,太快啲人會墜馬
所以就有戰車

但戰車其實唔可以埋身
因為弱點就係正面果啲馬仔
所以戰車通常唔係直衝, 通常兜黎兜去
靠攻擊手用戎黎攻擊,加上弓做遠程輸出

但係要一次過控4匹馬,通常係專職訓練
大佬負責控馬,佢一死啲攻擊手就要落車執生
戰車要轉向都好難, 唔夠快速,好易食箭
如果衝鋒戰車可以衝騎兵,弓兵單位,
但衝盾陣就唔多掂,可能會卡住架車
騎兵靈活好多成本又低咁多

一堆盾就就戰車嘅惡夢

會用呢把野改斬馬劍

戰車比較有用嘅反而
係俾主帥陣前指揮
可以移動,而且有比較高嘅視點,
兩軍搞埋一碟果陣睇得清楚啲

或者大國用黎威嚇敵軍用嘅
排晒啲戰車出黎
可以展視國力差距

移動帥台

戰車隨咗提升啲士氣之冇乜用

冇馬鞍馬鐙 係其中一個問題

第二個問題係之後既步兵都識KEEP FORMATION, 一直都進步緊唔係你話沖就沖散.

就算係三國既所謂騎兵, 都唔可以沖步兵前面.

而GAME 入面既騎兵就算了吧, 佢地呢種沖係MEDIEVAL 重甲騎既沖, 係工國時代係完全唔合理

中國就因為直接用左騎兵而唔用戰車, 外國就因為呢一場戰役, 打完之後真係冇乜人再用戰車

有隱然馬甲咁樣

屌....玩曹操做任殺陶謙....
比隊路人臉伏擊成功 成隊兵輸哂....
第2ROUND到佢又俾佢直接殺.....

曹操 曹仁 同個路人咁就死撚左

個劉備滅完大漢過左幾年 無啦啦野生出現返太史慈
即刻拎黎用
而家係蜀地守住上庸唔稱帝
係咁派兵行出襄陽打架快閃

試緊捉黃忠 好難下

玩家壓得住袁紹嘅話
曹老闆就好勁

曹軍係比較強, 騎兵好屈

真心唔洗理, 殺左咪殺左, TW 系列不嬲死人多

壓到袁紹不過就俾皇叔坐大

意思係狂起騎兵?

西方啲陣法同中國日本嗰啲一比，其實得嗒笑咋喎？
日本戰國已經玩車輪陣
其次就係，陣法通常用喺平原戰，對攻城冇乜作用，三國搞咁耐就因為後期玩攻城守城，三國實力都有返咁上下，人又多

其實爆機條件係咩,
點解我打完孫堅就自動爆機?

用武力或者外交手法有95個郡
同時好似要打到天下冇其他皇帝

你就真係得嗒笑

第一, 我講緊古代, 你講日本已經係Modern Era. 1500 打後既已經係咁叫.

第二, 就算以中世紀戰法, 日本中國有西方國家咁強大先好再講, 中國人口多到咁都冇做出過咩花樣, 頂頂大名既大唐打唔到一個小小既朝鮮

有乜撚野兵法都冇用啦

睇下人地外國, 咩兵法都冇, 咪有一個亞歷山大, 又有CAESAR, SCIPIO , HANNIBAL.

西方打仗最強既general/commander 就算係成吉思汗之後, 仍然係亞歷山大.

人地玩混合戰時, 中國日本做緊乜? 長槍都未有呀大佬
唔好講騎兵, 步兵仲用劍

早期個個用戈, 垃圾武器一把, 唔就手又唔好用.

唔係話咩中國陣唔好, 而係真實既戰績反映到中國古代既軍事真係人多而已.

仲要中後期又開始唔用騎兵, 又返去步兵打法, 咪比班蒙古佬同金人輪大米.

宋代仲用大刀斬馬腳

屌佢, 咁多人口既國家冇一個人諗到PIKE 陣, 最多得把長槍.

長槍打騎兵都還好, 屌佢老母用刀打, 真係不如返屋企打飛機好撚過

講留左攻城

咁其他既征服者咪係咁樣攻

所以我先用三國去做一個EXAMPLE, 成80年都未可以統一.
司馬唔太想出兵打人住, 吳國我當佢唔存在先

諸葛亮吹到上天, 最後成世人成也小心, 敗也小心.
永遠用正軍法打, 唔用奇招, 本身就証明左呢個人係用兵方面唔夠多變化

佢次次用既所謂奇招, 大多都係小說先有. 現實佢其實真係成世人太保守.

拿, 咁好多人會話: 喂, 你望下人口兵力先啦

都係果句, 人地打波斯王國咪一樣人口兵力都唔夠人多. 一樣成個王國打爆左.

講到尾, 人口兵力只係其中既要素, 最重要都係個general/commander 有冇能力以小勝多.

咩陣咩發明都係假, 輸左就係輸左

皇叔要小心, 早期痴撚線

一打完董卓就比全世界圍
明明本身打通哂關係

有冇人彈game問題解決唔到
試下較低哂配置做中等
Verify Game file
都係玩一陣就彈Game

應該仲有城屬問題...
癡媽根玩劉備搶完東郡同廣陵可以輕鬆打半邊世界
玩曹操成日缺$

我教你

去steam tw:3K=>properties=>beta=>beta update

之後會更新, 更新完我冇彈過

AI 係有BUFF的, 所以如果有幾隻AI特別強, 通常都係故意寫到咁

都試埋了
都係彈到我傻仔咁

車懸出至春秋戰國架
何況上杉係咪用到車懸都係一個謎
你比電競選手打機控兵都未必做到

唔係話撐中國戰法
不過冇記錯朝鮮好似都係屈地利
多左座山係到先搞到大唐傻仔咁

中國一早已經有戈同㦸，用乜鬼長槍
其他我唔知你講緊乜，逐樣討論好嗎

戈同㦸其實就係因為冇用先換長槍...

"戟在漢朝仍作為重要的武器，魏晉南北朝以後漸被長槍取代，較少使用於戰場上，轉而為儀仗、衛門的器物。"

人地早中國幾百年已經有呢D 兵種啦

[img]
[/img]

戈係三樣入面最唔掂既, 所以好早就冇人用

如果你有武過一把真正既戈你會明白到呢把野係幾唔方便係formation 內用.

中國早期既戟都一樣, 其實係好唔好用先會轉長槍

係呀, 你冇錯, 所以我咪話中國古代軍事都是吹出來的.

人屈佢機就緊啦, 但係以國力講, 中國當時冇可能輸.

方陣其實先應該係落後既玩法

方陣落後?

世界最出名既swiss pikeman 都係抄方陣

rome 最怕打既都係方陣

macedonian war 會輸唔係方陣落後, 而係騎兵冇打到,由得步兵死

pike 到左火槍年代一樣重用

再望下中國

孫臏兵法已經教緊人玩陣型啦

係呀, 所以咪話理論勁, 實戰就

根本東西方既戰爭面貌完全唔同
方陣既機動力問題響中國根本行唔通
西方既好多戰爭真係單純到剩係響戰場既層面上
火槍既出現先令西方逐步放低舊有既機爭面貌 然後跑贏中國

黃忠用得幾多年
捉隻徐晃好過啦

馬其頓方陣既出現係因為佢地明白混合軍隊有幾強

你話唔WORK, 其實方陣一向自己就唔WORK 既, 一定要有返咁上下既騎兵, 弓兵, 輕步兵, 用正常長度槍既精兵去保護左右.

你換來既係前方無敵. 騎兵同其他比較高機動既兵動去解決機動性問題.

呢一個玩法係世界上最早出現既混合兵種軍隊. 基本上當時係無敵既.

就算去到1000年後, 一樣有後人用返都係因為咁解.

就算冇火槍, 中國既兵始終低人一低, 冇乜professional army. 相反, 羅馬最強既時候, 大部份都係professional soldier.

佢地唔止好打, 仲要可以一路行軍一路起野, 呢一樣已經夠屈.

而講戰績, 人地既track record 其實真係好D

係
其實我見人就斬

佢正隊放劉關張一齊
根本無呂布唔洗打

你入主長安 收咗獻帝 自然俾人圍屌

咁你如果玩LOW 會唔會彈?

我講緊既唔係單單戰場上既排兵報陣單兵質素
成個國家戰局去睇 下下等你排好晒陣鬥過既戰爭中國已經唔常打 而且中國好多時係攻守城緊要過野戰 所以你講就算羅緊堆兵識起野 都係冇效率
再講你講專唔專業化 根本好多個朝代都係國家供養去練兵 點會唔專業化呢
同埋你知唔知羅馬軍隊既武裝係點黎
唔係話西方唔勁呀 但基本上阿提拉同成吉思汗已經講比你知 西方既戰爭狀況係完全同東方唔同 方陣等等既野只係好初階既層面
羅馬軍隊強勁都唔係因為士兵既質素 背後國力強大既供給先係重點

收左一班o靚, 但佢地各派一隊兵黎我皇城做乜9

幫你守城
好似以前周朝咁

其實你係唔係唔識? 唔識你講呀大佬!

成個國家乜野戰局? 人地一個小國可以統一半個世界, 中國一個大國, 打唔到一個小小既朝鮮.

下下等你排好晒陣鬥過既戰爭中國已經唔常打 => 唔排陣你打俾我睇啦
而且中國好多時係攻守城緊要過野戰 所以你講就算羅緊堆兵識起野 都係冇效率 => 你講乜, 你估下下防好好玩咩, 中國大把野戰啦, 大唐打中東佬都唔夠打. 你野戰唔掂, 只玩防, 冇野食咪含撚. 再講, 你估西方冇城既咩? 中國既城仔連個SIZE 都唔夠人打, 點解你會認為人地唔攻城? 難度你認為亞歷山大打既人都係落後冇城既?

自膠, 未打完字SEND 左

再講你講專唔專業化 根本好多個朝代都係國家供養去練兵 點會唔專業化呢=> 有冇GOOGLE 過? "According to Rafe de Crespigny, the total number of professional soldiers in the Eastern Han, including all the smaller groups, amounted to some 20,000 soldiers."

再望望rome : By the end of Augustus' reign, the imperial army numbered some 250,000 men, equally split between 25 legions and 250 units of auxiliaries. The numbers grew to a peak of about 450,000 by 211, in 33 legions and about 400 auxiliary units. By then, auxiliaries outnumbered legionaries substantially.
差十倍以上呀大佬. 果小小"精兵" 其實其他都係民兵.

同埋你知唔知羅馬軍隊既武裝係點黎=>講起武器我就嬲啦, 大家都用IRON, 但係中國既因為永遠都判俾同一班人做, 搞到品質好差.
分分鐘有錢仔自己買既仲信得過

最後attila 唔係因為佢係東唔東方人, 一向都有主力騎馬既人同佢地打, 只係去到果陣, 成個國家已經好唔掂, 成日殺左有用既將軍, 又成日俾人玩kingmaker 先搞到咁差. 相反, 東ROME 其實仲好好打, 都打左唔小勝仗/

防止你毀約

用黃巾何儀爆左一次機，DLC就好似EASY MODE
何儀嘅特性又加人口又加治安，只要KEEP到有糧完全唔擔心叛變
唔駛玩臥底同外交，屈人海就OK
一開始最難捱，肥左之後就屈特殊兵種

我斬左黃忠，抓到又唔降，放佢返去即係放虎歸山。
返而啲路人我會放左佢換錢。

試下遷都 佢地會成堆一齊行
好鬼得意

唔知大家有冇試下係咁幫d下屬結婚
話說我會專收d女將然後過繼再同 d武將結婚
點知其中有個女人係過繼完有2個仔
但明明冇結婚 咁我為左招馬超 就送左2件遊艇仔俾佢

玩左陣黃巾頂唔順
D兵種太廢同埋又冇好多外交野玩

Very hard 孫堅終於爆機

痴撚線
兩袁竟然會合力
蜀漢同袁術稱咗帝竟然簽和約 完全犯規
總之就靠埋伏屈人機
推爆稅收 然後不停屠城
否則無可能同時打贏兩個國

咁唐朝最後都有打贏東西突厥同高句麗既

我啱啱用何儀打爆機，不過似乎佢容易過龔都同黃邵好多。佔領城池可以醫病，特殊建築同時加人口同治安，喺南方冇咁多對手，可以偏安

一開頭最難捱，不過農民兵勝在夠平同補給快，可以屈人海，肥左之後就有大把特殊兵種玩

但其他兩條友真慘過食屎，龔都一開波對住馬騰董卓呂布，黃邵直頭喺袁劉孔曹中間

比匈奴一野ko

大佬呀你搵D數據駛唔駛咁偏頗呀
仲要你比較時 就拎中國打唔贏朝鮮去比較你羅馬打個大地圖
輸果D你就話係自己內部問題所以輸
咁所以我咪同你講用國家層面去睇唔係剩係睇你D 軍備陣法囉
如果以你D數據 你嬴都係嬴人數者 根本冇實際去講勁響邊
唔好成日用A既弱項去比B既強項啦 大佬咩年代呀
中國城仔你都講得出仲點同你傾呀 你有冇去睇過西方D 城堡係點玩
你話大唐唔夠中東打
咁我問你呀 羅馬又輸過比邊個呀?
仲有你知唔知中東其實都好多勁野

武器果度真係唔知點同你傾 你話品質差就差啦 反正一對砍可能東方果D即刻爛晒呢 咁就岩晒你FEEL

再講 你拎晒成個歐洲唔同國家同成個中國比
我講下阿提拉成吉思汗你又話係非戰之罪
仲有 中國好多時打仗跟孫子兵法 去到要兩隊大軍整整齊齊排陣出黎打果時已經唔算係好既軍事行動 唔係點會咁多出名既戰役奇計
反而西方古時著重既仲係對決時既戰術 呢樣野春秋戰國到三國時期已經玩到厭晒

你唔好咁直接啦

黃邵打柒梨王就得啦

徐庶加入
但曹操已經比我合併左 之後劇情走向會係點

我打果時已經81歲 仲未死

102歲都未
其實佢先抵
其他將領都係65歲命仔

點解玩聯機戰役成日話我地遊戲不同步

有人有用MOD / 有人有用BETA

兩個都用同一個mod得唔得

要大家用既MOD 都一樣, 連FILENAME 都唔可以錯, 如果唔係都會有機會同步唔到

痴線

玩緊黃邵
一開波咩都唔起儲錢
爆左去右上死守5 6塊地
打到同旁邊D人和左戰就未玩落去
用D農民真係唔識玩士氣勁低

原來會比人打落馬，個許褚打打下會左步兵

個族譜多人得滯又冇得左右拉

佢都痴線 武將咁長命

成日都送左個軍師去死

全軍衝殺係咪次次都要uncheck左軍師先？
仲有個預設陣型(陣式？)好流，有冇得改左佢

明明班弓兵都企後面
點解個軍師同班武將一齊沖上前送頭

睇得出佢熟西史但唔撚熟中史
佢係咁講混合兵種軍陣有幾先進，咁唔該佢睇熟啲兵馬俑先
當年蒙古鐵騎差不多橫掃歐洲咁滯，最出名嘅就係安息人戰術，但其實早在白起嗰陣已經係佢慣用嘅戰術，只係佢冇蒙古鐵騎，冇弓騎兵

董卓點玩,
根本就無外交,
諗住收左馬騰, 韓遂, 龔都同張魯,
點知收淨韓遂就被雙袁+鄭姜聯軍打到仆街,
講和又要比勁撚多錢, 比完就破產end game

正式打仗都唔會係主帥一齊衝啦

仲要全國公共鉄序勁低, 周圍都有黃巾賊,
又無乜經濟,

智將我都會配把弓比佢地用

唔好唔記得 佢地近攻除非用金銀
唔係都係得400-500近傷
配弓比佢地 好似大人物有技係弓流加25%傷

呢個幾好喎

呢到有冇師兄聽日會出去？

想問而家玩到200回合
個天子會去咗邊
利申 玩緊曹操已經做咗皇帝
淨返吳一個對手

攻城戰係唔係推堆兵去搶箭塔?

招個女武將做繼女
就可以瘋狂聯姻

咁又幾醒目喎
但係前期邊有弓
木豬木狗就大撚把

你試吓代入角色
收重稅 經過嘅城鎮全部輾壓抄掠
到時你想唔強大都唔得啦

要特登哂一隊兵去掃賊

次次稱完帝都比人圍死局局都玩唔完

果時技術唔高，上圖把刀易斷，可以畫得厚啲直啲

孔融我屌你

我想問係咪同領袖結過婚賣妻返黎都可以做繼續人
用馬藤賣老婆換左呂布
但離左婚點解嫁呂布過黎可以做繼承人
唔係幾合理

去到東漢，邊將自帶部曲，中央軍權削弱左，而東漢中後期後最大既邊患就係西北，所以西涼邊將既實力比中央強好多。直至黃巾之亂，東漢中央先重整軍力

無知真係最撚恐怖

唔識又要扮識, 人地講中國同西方既軍事比較又拉埋蒙古落水
最好笑係, 可以時間都未識分就話人唔識中史

秦朝221 BC開始當佢係一個朝代, 仲用撚緊馬車, 叫我去望乜撚野兵馬俑姐? 傻撚左咩你? 重騎同精騎都未有呀, 講經咩?

我講人地全軍混合兵種既戰略係亞歷山大時代, 人地就336–323 BC 早你個乜撚野秦朝百幾年已經有騎射輕騎同重騎既分別. 仲馬車? 笑撚死人咩?
中國當時比較好既技術係弩呀哥哥, 騎兵都要去到武帝引入外國馬先開始正式去騎兵作為主力之一.

兵馬俑? 你返去讀左幾年歷史先再講野啦撚樣, 愛國愛上腦呀你.

蒙古鐵騎係中國既咩? 蒙古鐵騎乜撚野? 就算係蒙古鐵騎幾勁, 其實西方重騎係有足夠能力同佢地打. 問題係佢地既輕騎同步兵完全冇作用, 所以點解蒙古佬入侵完歐洲之後人地就快快發展重騎兵防止呢單野可以再發生.

再講, 佢地只係打到東歐, 西歐既發展比東歐好, 所以佢攻唔攻到入去根本冇人知. 當然蒙古佬戰略當時一定係手屈一指, 強大既中國咪一樣比人打撚到狗咁 單單呢一點都証明到根本就係中國戰略差. 有咩兵法都冇撚用 仲要冇乜騎兵. 武帝到唐太宗時期一路都有騎兵, 唐代直頭有重甲鐵騎. 但安史之亂之後騎兵基本上係叫消失左. 混條撚咩?

上面令一位又好利害, 講到我故意搵中國小兵既時代同人比咁, 明明漢代時期就正正係羅馬帝國時期, 我唔知搵佢地比有乜問題呢? 就算你搵西漢, professional army 既兵力都唔會多好多.

之後講attila, 我幾時有講過非戰之罪呢? 咁你又知唔知點解Attila 可以打柒羅馬呀?

當年係羅馬佬故意唔殺佢放佢走, 之後佢先成為一個更大既問題. 咁點解放佢走呢? 當時已經打到佢既本陣, 只要一個命令就可以殺光光

[url]
[/url]

再講, 都係果句, Attila 既時代人地根本就唔太想打仗. 基督教既發展令到好多西方既人都變得"溫順". 所以就算係Attila 之前都好多時係唔打交, 俾小小錢人就算.

再講當然既羅馬兵力已經趺得7788, 場場大戰都一樣要用好多外族既兵種先夠人打.

羅馬之後都成功擊退過Attila 幾次, 只係次次有人叻帶兵就好快會俾人殺.
搞到佢冇乜Capable 既General.

唔緊要啦, 上兒登勿認真, 你認為強國勁就勁啦.

只不過世界上強大既征服者. 冇一個係中國人

Alexander, Genghis Khan, Scipio, Caesar, British Empire.

中國呢? 係屋企睇兵法?

你講得冇錯. 呢樣野係唔合理.

其實可以結婚已經有問題. 好似你講既馬藤賣老婆, GAME 入面佢當左馬藤老婆係親人. 就算唔再係你老婆, 都一樣係親人

反而繼承人就冇話咩合唔合理, 始終都係大佬話事, 大佬想送俾外人都可以叫合理既, 但應該要有大小小既後果, 唔係好似依家咁, 話換就換

呢把係人地既3D MODEL

真實係呢個樣, 都有三分相似既, 到時會改改佢

變做武將，叫退位皇帝 劉協

咁你認為呢樣野應唔應該改

我會用個人物同劍騎去搶. 玩HISTORICAL就冇法一定要要用兵槍

攻城戰點打,
人手打仲傷得多過自動
啲人堆哂係箭塔到互片,
搞到箭塔又搶唔到, 又比箭塔係咁射

可唔可以俾佢做皇帝

你係唔係未MOD 個箭塔FIX

佢依家1000 AP, 咩兵都射兩野死

婚姻佢

上網睇人董卓開局食鄭姜。。。。

試完笑左

好想MOD 左呢個問題, 但係唔知點落手好

等埋董女長大時..劉關張趙...

之後會唔會mod啲武將樣

有啲真係柒到不忍直視

應該至少個聯姻武將係你打返佢本家嘅時候會走佬/自殺
同埋冇理由會送自己繼承人出去

送出去都有機會既, 係古代都有唔小呢種既事件, 會唔會搞到送人會貴D?

咁咪冇得輕易要人地去你到結婚

講返史實都唔比，都冇人挑戰你既講法

想問下點升武將士氣...
我張飛一直士氣得50左右 打仗成日做逃兵...
同埋武將一直結婚唔生仔點搞

等緊 可唔可以key翻三國志/無雙啲樣上去

生仔呢樣野一係等一係換老婆
男既去到60歲都仲有得生
女人就唔知會唔會停經 但自己試過45都仲生到

咁真實架咩 咁試下幫佢換先 我張飛都50幾仲未有仔女 關羽先得一件 係咪要性格夾先多啲

黃巾邊類人先可以出攻城車(已修道）

我咪講史實 咁佢係以為中國比人早玩combined arms

CA 講過唔可以用其他GAME 既ASSET 去做MOD, 所以有都要等大陸仔做

一定會有

有冇mod nerf強行軍
同ai開戰成日變玩捉依因

冇, 但我出左個MOD 係令到自己人係自己地方行快D, 所以會追到強行軍

啲mod點整?
基本programming知識夠唔夠做?

夠, 我唔識PROGRAMMING 都做到, 你冇理由唔得

邊度有教學點整

玩黃邵都會比黃巾軍打既屌

Google 下搵到的

招左個大眾樣個名叫項羽

係唔係金名先

係

一定係時光機

49歲 金屬性

我個個係藍將白名項羽

藍將

金屬性配佢唔錯

呂布真係好屈

問過許褚 司馬懿未

打咁耐郭嘉仲唔出黎

呂布加60騎兵打贏1000人

第一次玩到隻game叫我增加難道

每攻一座城d錢又負多左
版圖越大就越窮
負幾千一個月
到底要點玩
係咪出左六隊兵出得太多
玩到呂布同公孫瓚都老死左
得番三個唔係大眾樣

6隊少啦
你自己睇下個城點解賺唔到錢
再針對解決啦

都係腐敗高架啦

糧難搵過錢

宜家steam買係咪冇dlc送?

我屌你老母宋金婷
我玩公孫瓚 佢係老婆
第2個回合出左走 OK
屌你老母第10幾回合見到佢有得請
咁我請番佢啦 幫加齊兵馬
下一個回合叛變唔見左

我反而好多糧
要整番d賣糧既建築

同劉備開戰
攞兩隊守本土
心諗點解佢可以係咁出兵
原來佢後方不設防
佢一路打我後方d地就係咁比我偷

教你咪食回頭草

終於掃平左北方
可以慢慢種地
黃巾開波真係難
但D科技好似幾勁

大耳入蜀

佢冇啦啦同劉表合併左
自己玩都未試過合併到

我見電腦就算冇城係劉表周圍只要放隊兵跑過去都觸發到

玩公孫瓚向西走搶/買晒D牧馬場
改革點晒軍事, 咁騎兵應該唔駛錢就招到番黎同埋維持費極低
特色建築會減腐敗, 佔完既城起晒特色建築就得
如果你缺糧就盡量唔好升咁多大城, 一般地基本上5級城就夠晒用, 經濟中心先好升7級
拎晒牧馬場基本上可以無腦徵騎兵徵到滿晒軍隊然後向南平推

種咩地
怕你種得黎成個南方都係吳國天下

點解你可以咁多錢
我收入從未試過多過3000一round

我諗起monhunt太刀

每回合搵D NPC賣野, 搵D高倍率既黎賣, 仲要收定期 , 前期1.5左右為之高 後期3.0 左右 D電腦有BUG賣產都唔會破產, 但係當佢真正破產果時 會打9你, 跟住食左你件裝

我玩到悶左.. 想成隻驚連AC 賣 有DLC+ STEAM 有錢, 2舊水平賣

你係咪初期太多軍隊
我呢度先得4隊滿編
仲要應該2隊係農民黎
同埋我裝左10rd一年mod
其實呢度玩左100回合

我玩到中期4隊滿編已經負緊錢

有無人知點樣好似片入面咁控制隻將軍?
同埋我見人可以控啲兵劃條路線比佢行, 點禁?

我玩公孫係比人打到傻,根本無試過宣人

打打下就稱帝
一直比人圍
打到後面都係以少打多

feel到公孫死都未爆機
但唔想比個大眾臉仔繼位

咁可能係你發展太快內政跟唔上囉
又或者係冇起夠賺錢既樓

同袁紹兩敗俱傷之後
曹操立即宣我

玩到劉備開羽張飛諸葛司馬懿趙雲全部死晒先統一到 死淨龐統比佢做皇帝算

馬其頓同希臘打咗咁多年重步兵戰爭，點會冇步兵？

Alexander 點解會咁勁係因為佢將combined arms tactics(騎兵+步兵嘅協調) 發揮得經過所有人.
平時我哋打機用重步兵hold住人哋,再用騎兵係攝入空隙位係flank 或rear 打哋, 就係佢最拿手. 仲要每次騎兵佢都係親自指揮,衝最前.

返去睇睇書先沖出嚟講好唔好？
馬其頓既步兵係Philip 發明；佢地之前一路都係主騎兵既
係老豆死左先留左支軍隊俾Alexander

亞歷山大唔係用得勁唔勁咁簡單，係第一個用combine arms 既人

好多人知D唔知啲成日以為古中國軍隊好前衛

史實？馬車？你應該有聽過胡服騎射架可？仲有你知唔知馬鐙既發明對步兵軍團既影響有幾大
大佬你話人無知 都最起碼查下胡服騎射係咩年代先 去望下兵馬俑係點先啦
又係你拎成個西方去比較咁我咪拎返東方囉
跟住你又針住我講佢地唔係中國 我都唔講中國人一樣唔少情況善用騎兵 再講一開始你又講方陣 即係你講到得西方先識混合兵種去打咁
d龍門任你搬架喎
你西方係好多google野去支持你呀 但上面巴打講你又唔熟東方 剩係講咩d鐵廢 唐騎兵冇用
漢朝軍事都有強勁既時候 你又唔講下佢點勁 同當時最強羅馬軍隊點比較
仲有阿提拉 作為一位上帝之鞭 打到入意大利
比你講到係d人唔想打所以由得國民比人殺
但明明內部矛盾先係影響軍隊贏輸既最重要一環

btw 逐點講啦 先傾下閣下對胡服騎射同兵馬俑既理解先 再對比同時代既西方最強軍隊

次次打淨袁紹同孫堅,
一打袁紹, 孫堅就打鳩我,
點玩

屌你又講經啦半桶水

你唔見我上面已經俾哂日子你咩? 你仲講戰國兵馬俑?
人地西方早你幾十年已經玩騎射, 精騎兵, 你講乜野呀?

打完你又唔柒睇, 一味係到兵馬俑, 兵乜撚野呀?

中東係公元前700 年已經用騎射啦, 你知唔知咩叫COMBINED ARMS 呀? 你估真係混合左兵種就叫COMBINED ARMS?

Combined arms warfare is the coordinated use of multiple arms of combat to defeat the enemy. As defined in the 2017 edition of Army Doctrine Reference Publication (ADRP) 3–0 Operations, “Combined arms is the synchronized and simultaneous application of all elements of combat power that together achieve an effect greater than if each element was used separately or sequentially.”

一早POST 左你又唔睇, 自HIGH 夠未?
你唔止係半桶水, 仲好鐘意人地冇講當人地講左, 我係話人地早中國玩COMBINED ARMS 呀. 再講其實我唔係忘記西方最強.

再講埋你聽啦, 其實我係本身係讀中史既, 我早幾年前都好白痴, 以為中國古代幾先進. 呢期做MOD 開始日日RESEARCH 先發現真係比都比唔上, 得個吹字.

而你講既胡服騎射同兵馬俑既理解. 我冇唔理解, QIN 仲用戰車. 即係我講既"馬車". 騎兵只係做scouting 同skirmishing 既工作. 人地早佢100年已經唔再用戰車. 因為發現太易COUNTER, 又唔靈活.

阿提拉, 我其實答左你, 有得殺唔殺, 咪俾人捲土重來, 好簡單既道理. 再講, 我講既宗教問題都係事實, 當然唔係直接搞死一個帝國, 但因為由多神教變成一神教, 有好多野根本做唔再做到.

例如多神教時期, 羅馬可以輕易接受其他宗教既人民去同佢地去打仗, 基督教之後就難左好多啦. 就連求和都要用教王出馬, 成個帝國已經冇乜力. 叻人一係俾人殺, 一係就為自己, 咪搞到放走阿提拉.

就算你講阿提拉, 你都要清楚明白其實係發生緊咩事. 明明當時已經唔係一個阿提拉咁簡單. 阿提拉如果出世早左小小都分分鐘唔夠打

再講, 阿提拉點勁又關我講既野咩事, 我又唔係話羅馬天下無敵, 人地打仗打左幾百年, 如果唔係輸到仆街都唔會有之後既軍事發展. 我一直都講緊中國軍事落後呢個問題.

TW GAME 入面有重騎已經好唔合理 你望下成隻GAME 有幾多兵種, 仲要好多都係作出來先有得用.

呢D 問題都係因為中國史吹水多過講事實. 好多兵種連用咩武器都冇記低. 就講三國時代既特殊部隊, 大多都唔知用咩武器, 有咩作用, 點樣用, 點樣發揮.

好似高順咁, 佢果幾百人係咩兵? 騎兵? 步兵? 其實我做MOD 都係估, 因為真心搵唔到太多資料.

由頭到尾都係果句, 中國古代軍事, 吹就最叻. 實戰既戰績一向都唔係話太好, 叫做守到個中國又人口比人多, 打得爆disorganise 既外族, 一打返organise 既軍隊大家有眼睇.

所以我咪話, 中國係自己地區係第一大國, 打輸一個小小既朝鮮. 講出去都俾人笑啦

仲要好多中史吹到唐太宗幾好打

大唐軍事係強既, 我可以認呢一點, 有重型騎兵tim, 但一個事件就差唔多冇再用騎兵, 成支軍隊又落後返.

當然, 一個國家既成敗有好多因素,但軍事都係戰略上比較重要. 點解人地西方有一個冇打輸過既王, 永遠以小打多都冇問題? 因為戰略上好過人, 自然就打得爆人地.

算啦, 你鐘意點諗咪點諗, 你認為你知既咪OK, 反正講左咁多個POST, 唔想接受既永遠都唔會接受, 講多都浪費時間 你鐘意回就回啦, 我唔會再回. 反正大多既資料都係輕易google 一下實搵到既. 唔想信唔想望既, 幾多資料都冇用啦

間諜應該點玩？點樣先可以有內戰？我送左間諜去敵方勢力到，但係等左好耐都做唔到家族成員係咁殺對面d將軍都唔得

今日先買 新手lm

屌你老母
Ai無啦啦獨立一野車爆我首都
即刻sl吞併佢

上帝戰法

講真 我唔知你點做reseach啦 你就一味話同中國有關既文書係吹 唔係我願唔願意相信 係你自己選擇性去話人地吹水
COMBINED ARMS 你望望有幾多種兵器再去諗下有冇可能協同作戰啦 同埋我最早針對你方陣好勁既理論去講架咋 馬車騎兵 大細弩同長兵器既運用 加埋d戰法 如何你認為全世界打仗都係好似ttw咁各自一個兵種去型成單一陣型編隊去打既 咁我冇野好講 再講你所謂既combined arms並唔係等於必勝同埋極度領先既戰術黎
我亦都冇吹噓中國軍隊係所有時代既頂級 不過係同你比較返東西方 我亦都講左一開始軍備並唔係單純決定贏輸既因素 所以你自己都答左阿提拉點解打到西方咁 所以早發展唔一定係贏晒 唔通我話東方對弩既運用可以征服晒所有人咩
簡單講 西方中東同東方各有自己特色同其先進既地方 不過我唔知你對於中國同東方有幾反感 做d reseach的確係好偏頗 你有仔細研究過戰國時期各國軍隊既軍備同兵源情況就明 但當然啦你都話人地吹水多
即係好簡單 你話中國冇騎兵 我講胡服騎射
証明你知有呢d野 我夠知最早唔係中國先有啦
我都只係回應返你有冇
即係大體你都睇睇六韜先呀

關羽

差小小變金

咪算好囉
我次次一開局無耐就比袁狗打
呢次袁術宣我，袁狗同曹操玩緊都停戰破互不，直接宣
無耐拉埋曹狗，同佢班狗sm

呂布一挑一唔夠何義打（非單挑）

有冇人遇過黃巾軍雙醫師？屈撚到喊

。。。
步兵係要發明出嚟？？
Phillip 唔係發明，係改革。。。
Phillip 之前, 馬其頓嘅步兵系好似希臘, Wiki 有講同斯巴達步兵有相似之處...
無人話佢哋係唔係主騎兵,只不過佢哋啲步兵都唔係咁差,係phillip改革咗先將佢哋變咗由 100% >120%.

其實可以唔使成日係度講啲咁嘅嘢, "返去睇睇書先沖出嚟講好唔好？"
討論下都要咁嘅態度, 你讀咁多書但係無腦果下慘

fifa 轉生人

同埋要講埋你究竟明唔明combined arms 咩意思？

步兵+騎兵+遠程
三個基本軍隊嘅Unit， 你歷代咁多文明（早過alexander幾千年都有）嘅軍隊都係有呢三種元素。
『Combined arms is the synchronization of two or more combat arms, such as infantry, engineers, navy, and cavalry to achieve an effect on the enemy that is greater than if each arm was used against the enemy independently.』
佢嘅意思基本係1+1= >1

Alexander嘅 重步兵sarissa hoplite + 重騎兵 companion Cavalry 係
1.2 + 1.2 = 3.3 咁樣, 所以先咁無敵
咁其他歷代嘅army 無combined arms tactics? 無一個人識用多過一種基本軍隊嘅Unit??? 咁alexander點會係第一個用呢???

屌你老母, 理解有問題? 我一路都講撚緊人地冇步兵呢個問題, 佢既步兵唔撚係佢發明咁係乜撚野呀? 改革你老母咩, SARISSA 唔撚係發明既咩? 改革就會有呀? 你老母變出來?
連人地冇步兵你都唔撚知, 有相似之處就等同有. 佢係睇完sparta 同thebes 打, 返到屋企發明SARISSA, 有SARISSA之後先有佢地第一個PHALANX.

仲有呀, 3.3 乜撚野呀, 你有睇撚到成個ARTICLE 咩? 人地係十種ARMS 呀, 3你老母咩. 唔撚睇資料又要係到嘈嘈嘈, 食撚屎啦你.

明顯你冇撚睇又唔撚明咩叫combined arms 啦撚樣, 你估以前會好似打機咁步兵埋身仲可以射箭呀? 你係唔撚係痴撚左線呀? 條LINK 既article已經大大隻字講撚明係冇人有用過呢樣野,

COMBINED ARMS 唔撚係你有多過一隻兵種就叫有COMBINED ARMS呀撚樣. "Combined arms hits the enemy with two or more arms simultaneously in such a manner that the actions he must take to defend himself from one make him more vulnerable to another. In contrast, supporting arms is hitting the enemy with two or more arms in sequence, or if simultaneously, then in such combination that the actions the enemy must take to defend himself from one also defends himself from the other(s)."

而呢一點佢係前無古人.

講經你就叻, 最小上面既人起碼都叫真係識D 中史, 你條撚樣, 唔撚知仲係到回回回, 有LINK 你又唔撚睇, 仲同我講討論下都要咁嘅態度 ? 你有心討論就睇撚完ARTICLE 先講野啦柒頭.

PO 撚完又唔撚睇, 唔撚識又唔撚學, 講之前又唔撚去睇下自己有冇搞錯. 不學無術就係正正你呢種垃圾.

嬲咗

其實有咩好嬲 大家傾囉 傾歷史野根本好多派別 又冇話邊個一定岩

咪係。。。 呢條友一開波就叫人讀多啲書同你老母前你老母後...
情緒同性格差到..

我玩劉備贏個次死剩張飛劉關死左

同埋你哋點真係好容易犯駁， 用sarissa之前無步兵？？ 你係咪傻咗。。。
你條柒頭皮攞住轆棍企係度都可以算係步兵，要用sarissa先係步兵？？

你真係覺得歷史上真係無人識同時用兩種兵種？？？ 即係我求其一個指揮官叫弓箭手同矛兵同時攻擊已經係 combined arm tactics （as reference to your quote)
"Combined arms hits the enemy with two or more arms simultaneously in such a manner that the actions he must take to defend himself from one make him more vulnerable to another. In contrast, supporting arms is hitting the enemy with two or more arms in sequence, or if simultaneously, then in such combination that the actions the enemy must take to defend himself from one also defends himself from the other(s)."
你的英文差，睇唔明，我唔怪你。

Alexander 係將combined arms tactics 發揮得非常好,並唔係前無古人.
其實你講嘅嘢好多點可以反駁,但你條情緒病粉皮太戇尻, 唔想晒精神同你講.
讀咁撚多書,不如讀下啲點同人相處嘅書先好出嚟

同埋你點真係好容易犯駁， 用sarissa之前無步兵？？ 你係咪傻咗。。。
你條柒頭皮攞住轆棍企係度都可以算係步兵，要用sarissa先係步兵？？

你真係覺得歷史上真係無人識同時用兩種兵種？？？ 即係我求其一個指揮官叫弓箭手同矛兵同時攻擊已經係 combined arm tactics （as reference to your quote)
"Combined arms hits the enemy with two or more arms simultaneously in such a manner that the actions he must take to defend himself from one make him more vulnerable to another. In contrast, supporting arms is hitting the enemy with two or more arms in sequence, or if simultaneously, then in such combination that the actions the enemy must take to defend himself from one also defends himself from the other(s)."
你的英文差，睇唔明，我唔怪你。

Alexander 係將combined arms tactics 發揮得非常好,並唔係前無古人.
其實你講嘅嘢好多點可以反駁,但你條情緒病粉皮太戇尻, 唔想晒精神同你講.
讀咁撚多書,不如讀下啲點同人相處嘅書先好出嚟

玩馬騰收左呂布返黎就東進長安收埋獻帝，全場人都嬲嬲，有幾個宣左，但無阻戰神入蜀同埋收服董旻

勤王

唉 我真係好廢 第三個大耳save喇
成功入蜀喺西邊安穩發展 但係東邊北海啲地成日不斷俾人搞 邊境的孔融竟然收咗曹操做細 日打夜打結果又要搬返隊主力過去開拖 結果西邊唔知咩事劉表同我反面開我波 發展東西兩線仲麻煩過頭兩個save主力留喺東面同東北發展

孔融條仆街真係最撚煩

你同我含撚啦, 英文差, 我係咩人你知咩屌你老母?

你以為我同你一樣係華人呀? 唔通我係鬼佬又會講你知先咩?

你呢種垃圾智力有問題既

Alexander 係將combined arms tactics 發揮得非常好,並唔係前無古人.=> 你含撚啦屌你老母, 垃圾仔, 人地講乜撚野你都未撚明呀, 仲教我英文

人地講既係之前已經有人用唔同兵種, 但唔撚係COMBINED ARMS. 所以先放個COMBINED ARMS DEFINITION 比人睇呀柒頭.

While most of the ancient world employed multiple elements of combat power at one point or another, none of them synchronized their application like that of Alexander.

As defined in the 2017 edition of Army Doctrine Reference Publication (ADRP) 3–0 Operations, “Combined arms is the synchronized and simultaneous application of all elements of combat power that together achieve an effect greater than if each element was used separately or sequentially.”

同我講英文差, 我10 年前已經教Native English 啦傻屌.返去驗驗眼同腦先講野啦撚樣, 正一不學無術既垃圾

3774人

我玩呂布一人屈機電腦反而叫我降難度

人口問題可以點解決

做黃巾賊係唔同你講信譽
次次打到唔夠打即刻求和
然後等你撤軍
回好兵再即刻打

明明冇打敗過仗
但電腦成日叫我降難道

0損係點做到

唔好聽佢講
佢同一局叫我兩次增加難道
但我廢事改
結果一稱帝就反晒我面
好彩無聽佢講，唔係唔知點反cup

D路人同歷史武將一樣勁
d人勁易死 比人俘虜又斬 戰鬥比兵仔無血又無啦啦死左
成堆歷史武將死得勁快

係水路截住司馬懿
無得手動打 一auto完佢死埋 我兩隊兵追左勁耐先打殘佢

我理撚得你係邊個識你老鼠
While most of the ancient world employed multiple elements of combat power at one point or another, none of them synchronized their application like that of Alexander.
你呢句咪contradict 你自己囉.... 有其他 combined arm tactics 但alexander 用得最勁...
我而家就教你條柒頭皮你自己po出嚟嘅嘢
As defined in the 2017 edition of Army Doctrine Reference Publication (ADRP) 3–0 Operations, “Combined arms is the synchronized and simultaneous application of all elements of combat power that together achieve an effect greater than if each element was used separately or sequentially.”

即係我同時用弓兵+步兵其實已經係synchronized and simultaneous application. 兩種兵一齊用已經勁過單一咁用每種兵. 有時諗野可以多啲用下個腦,唔係一路係度 quote 其他嘢.
I don't give a fuck if you are native chinese or 鬼佬 tbh. You are just a fucking horrible human being. end of story

打野戰吳國6000人對魏國13000人
打敵人頭兩隊已經死近一半人用晒啲箭
淨返兩隊只能拖時間完場
我用i7 9700k+2080 都一時時lag到定格

四圍跑，拉打，開技

史實mode?

試過啦,一反鳩即刻攻鳩我皇城

含撚啦撚樣
步兵弓兵會同時打人? 屌你老母你係唔撚係打機打上腦呀? 冇撚聽過FRIENDLY FIRE?

According to strategist William S. Lind, combined arms can be distinguished from the concept of "supporting arms" as follows:

Combined arms hits the enemy with two or more arms simultaneously in such a manner that the actions he must take to defend himself from one make him more vulnerable to another. In contrast, supporting arms is hitting the enemy with two or more arms in sequence, or if simultaneously, then in such combination that the actions the enemy must take to defend himself from one also defends himself from the other(s).[2]

你講既野只係垃圾supporting arms 當撚左combined arms 渣撚樣.

Don't fucking act like you know shit when you are just an egoistic fuck with limited knowledge on a subject. You cannot even fucking read an article like a normal human being. Perhaps the local educational system fucked your brains up too much?

And besides, you didn't earn my respect. You cannot even provide anything to support your claims. You refuse to read articles and all you wanted to do is act like you are some fucking saint here?

Get the fuck out and kill yourself please, you are useless to this world. We do not need retards like you. You are the worse of the society. The kind who cannot fucking learn to accept facts because of your inferior ego. Go suck a black chode and kill yourself. Fucking useless pseudo intellectuals of the internet.

演義

佢講到自己好權威咁 又要知道佢係邊個咁
再講咁耐以前既野 東西方又少有直接對戰 仲有中東等地 好難直接比較
佢一黎就講到方陣混編西方幾咁勁
但明明各國都有
佢理解佢自己出果幾段英文都已經錯
唔通我話鴛鴦陣好屈機咩 根本就要睇情況而定

Sl即刻吞併佢

Combined arms hits the enemy with two or more arms simultaneously in such a manner that the actions he must take to defend himself from one make him more vulnerable to another. In contrast, supporting arms is hitting the enemy with two or more arms in sequence, or if simultaneously, then in such combination that the actions the enemy must take to defend himself from one also defends himself from the other(s).[2]

你講既野只係垃圾supporting arms 當撚左combined arms 渣撚樣.
LOLLLLLL.... the irony
maybe perhaps you should learn how to read the quotations you post yourself...
SUPPORTING ARM: is hitting the enemy with two or more arms in sequence
if the archers and infantry attack the enemy at the same time, is it simultaneously or in sequence?
Perhaps you should go check and see what does simultaneously means.
FFS, you are contradicting yourself with your own quote.. can you not be so fucking stupid?

"Get the fuck out and kill yourself please, you are useless to this world. We do not need retards like you. You are the worse of the society. The kind who cannot fucking learn to accept facts because of your inferior ego. Go suck a black chode and kill yourself. Fucking useless pseudo intellectuals of the internet."

其實你呢句用嚟形容返你自己， 我覺得fits perfectly

其實弓兵係會同時攻擊 我唔知你個戰場情況係咪得單一突破點 最後碼都有左右翼 好多大國仲要好多預備兵 你最識既羅馬都三列啦
都唔講弓騎兵 你估d弓兵真係射到d步兵對戰就走人咩

咪同佢人生攻擊啦 好地地傾返軍事野仲好啦

真係好煩 仲以為係自己太廢

壓成長建築

其他勢力個 實力興威脅 都比你強咪會叫你降難度

仲諗住史實呂布都咁勁

其實中國又少同其他西方勁旅有正面決鬥
根本好難比較邊個勁邊個落後 同埋情況根本唔同

陣呢啲唔打過對決過好難分高下啫

正如鴛鴦陣你係南邊打就勁 因為多窄嘅戰場
但你係大面積平面戰場就難打好多

好難比

咁都得

發覺吞併人
好易會負錢

其實呢點如果客觀D 去睇係好易理解
即係你方陣幾勁 配合埋騎兵都好 都要有岩既戰場去打
亞歷山大打印軍 都要視地形 去選擇合用既戰略分兵渡河再打
唔係一黎就搵方陣沖

再講弩呢樣野響戰國秦朝已經好常用 對於西方既重裝兵步有幾大作用
又係冇直接對抗過 但如果單單以弩能夠射穿到西方既盾甲等
咁可能東方可以同西方一戰 但東方當時仍然比北方遊牧民族煩緊
所以根本好難去話邊個真係最勁

強如蒙古當年都唔係戰無不勝 攻宋時玩城戰都要改變佢地既打法
東征時 蒙古人攻唔入歐洲城堡 但歐洲人又唔夠同蒙古人平原大戰
變相蒙古人洗劫歐洲為主
所以真係好多野可以傾

呀趙子龍兄不斷強調combined arms 真係只係屬於好單方面既戰術層面
並唔係先進幾多

吞完都要調整返同好似要等唔知幾回合
始終電腦本身係有外掛附身

係 其實我都好想知道弩嘅真正威力係點

你講得冇錯的, 但都係用COMBINED ARMS 後先會, (ROME時代已經用左幾百年)

但頭先係講緊combined arms 同supporting arms 分別, 早期打仗skirmishing 只係未埋身時做, 埋到身好多skirmisher 其實變左輕步兵咁埋身打人.

其實個article係講緊, 未到亞歷山大時代已經好多國家有多兵種. 但當時既多兵種因為唔係用全軍 synchronize 既tactic, 呢種其實只係supporting arms.

Supporting arms 係一波波發出去, Combined arms 係唔同既兵種同時作出攻擊.

Example, 波斯打Alexander. Battle of Gaugamela
當時波斯用既就係supporting arms. 先射, 再出戰車, 之後先出騎兵, 最後步兵埋身.

而Alexander 係combined arms. 騎兵有唔同種類, 有射有沖, 同時攻擊緊左右. 騎兵後面收埋左一班Slinger, 因為馬大, 敵人睇唔到. Slinger 同騎兵同時攻擊. 再Hammer and Anvil 夾攻中間既兵.

而步兵戰線都同時有多種步兵可同時進攻, 種種步兵用途唔同. 而文章都有講過, 係combine 左十種左右既arms 去打.

前無古人唔係吹水吹出來. 當然好多野都有人帶頭, 就好似冇馬其頓, 就唔會有之後既羅馬咁. 羅馬係好受佢地影響的.

引用WIKI 既COMBINED ARMS 文章會見到相同既理論
"Combined arms hits the enemy with two or more arms simultaneously in such a manner that the actions he must take to defend himself from one make him more vulnerable to another. In contrast, supporting arms is hitting the enemy with two or more arms in sequence, or if simultaneously, then in such combination that the actions the enemy must take to defend himself from one also defends himself from the other(s).[2]"

早期既弩出名低攻擊, 所以要好大把先有作用. 但中國大多既士兵都唔係著重甲既, 所以要殺佢地係好足夠. 當然去到連弩時代殺傷力大大下降. 就算你玩TW 都會見到連弩距離好細, 以前既連弩要用埋毒先有作用.

弩最強既地方係唔洗用長時間TRAIN 士兵用, 勁既弓手要訓練好耐先得. 相反弩兵可以唔洗太多訓練就用到.

當然弓手距離同傷害係比較大.
有好多國家都有大型弩去打重甲小小既兵. ROME 都有既.

而上面講既只係無限放大一個武器既功能. 弩兵係冇可能射得入重甲步兵的. 最大問題係人地個個都拎住個大大個盾.

而combined arms 點解要不斷強調係因為後世個個都玩呢樣野, 到今時今日都係用緊既, 咁你話一個已經有combined arms既國家同冇既打會差幾遠啦.

當然中國係武帝後已經有好強大既combined arms tactics 啦, 其實由頭到尾都講中國慢過人adapt 渣ma

即係減人口？

減人口成長

『而Alexander 係combined arms. 騎兵有唔同種類, 有射有沖, 同時攻擊緊左右. 騎兵後面收埋左一班Slinger, 因為馬大, 敵人睇唔到. Slinger 同騎兵同時攻擊. 再Hammer and Anvil 夾攻中間既兵. "

知唔知咩係friendly fire? slinger 同騎兵同時攻擊????
笑死我,你講其他人嘅時候就係到捉呢啲嘢,自己就.....

含撚啦撚樣
騎兵slinger會同時打人? 屌你老母你係唔撚係打機打上腦呀? 冇撚聽過FRIENDLY FIRE?

即係弩同連弩嘅效果用處係守城時先起到最大作用? 壓制力高?

同埋當時嘅弩太重太大舊靈活性差係野戰作用比弓差太多?

智力有問題既狗真係唔同小小, 屌你老母, 人地打緊唔同TARGET 點撚樣friendly fire 呀

咁又唔係, 如果面對騎兵, 連弩係唔錯既, 易射中佢地又十支箭. 佢地通常都係防人沖FLANK 既.

同埋巨型既弩可以野戰用, 一箭可以射死好多人.

而一般既弩面對住冇SHIELD 既步兵真係會射到佢地仆街.

喂 傻仔， 句嘢quote 你㗎喎。。。
我知你智力有問題，都唔使咁樣講自己

『含撚啦撚樣
騎兵slinger會同時打人? 屌你老母你係唔撚係打機打上腦呀? 冇撚聽過FRIENDLY FIRE?』 － 霸氣趙子龍
『智力有問題既狗真係唔同小小, 屌你老母, 人地打緊唔同TARGET 點撚樣friendly fire 呀』－ 霸氣趙子龍

問題1就要睇返設定key no
問題2應該都係alt / ctrl / shift + 滑鼠右

想問下你對弩既認知係響邊度睇返黎

搞下外交,
同時研究下內政最大化
咁先可以多軍隊
野戰就盡量手控 減少兵損
贏左記得搵騎兵同將領捉敗軍
唔好比機會對方復原

每次打贏一定再殺晒佢d將領先完場

其實你每次打人一座城
座城都有個勢力支持度由0%升上100%
0%個時, 個新城係近乎0收入
但支出仍然係100%

同樣情況下
吞併更加明顯
例如你10城吞併人3城
收入不變都係得10城
但支出就由10變13

人地將軍敗走
我會搵個藍軍師追殺佢

已經搞好糧食同收入 內政又升咗好多主力開兵開貿易 外交嗰邊面真係唔隨便同人開戰 同孫家就長期關係良好 由得佢喺南面發展
原本同曹操 袁紹同互不侵犯 孔融初初都有多事搞鳩我 結果打到佢臣服埋 咁先可以施施然入蜀打劉璋(西面嗰邊初初都有同馬家打 打打下俾佢打咗一座城後佢就主動簽和約 劉表就簽完和約過幾turn又打鳩我)
過左40round到 孔融壯到幾大仲打我 跟住袁紹 公孫又派兵落嚟 幾面唔係人 同袁紹 公孫簽左和約後 孔融已經大到收咗曹操做細

睇你個路線係由東打到去西既話
其實唔多建議咁做
好易變左成個國家都係開戰點 一開戰個時你好難守得晒咁多地方
要入蜀就專心直接入蜀 打得孔融就不如專心打晒成個河北好過

入蜀後下一個對方就係表哥或者馬家啦
做乜同佢地議和

咁就應該換地比人妻曹
等佢頂住孔袁

呢隻game人妻曹同大耳賊都係做fd子著數d

因為東面俾人打到仆街 嗰邊係財政收入來源 驚嗰邊俾人打爆 所以同佢同議和 早知自己冇咁高技術就唔開東西兩條線

曹操係小強黎 成日死唔斷氣又會座大返
我個劉備入蜀之後已經係到慢慢發展食花生
睇住曹操開頭俾袁紹打到要去江東做孫堅臣屬先生存到
到袁紹一死 佢即刻食中間一大忽地
而家仲反轉壓住孫堅黎屌

而家睇返真係覺得自己好on9 成個地圖得南面係冇敵人
諗住學巴打你教玩入蜀嗰條線但學唔得精又唔叻 眼高手低 唔肯放棄東線 結果東西線都俾敵人包圍而家等俾人滅國

入得蜀就一定要預左放棄晒成個東面
要留個東面咁不如直接打河北唔入蜀仲好
電腦有時係好奇怪 佢見你冇乜兵反而唔會打你
只要佢問你拎道具個時你照俾打好關係就得 最好就簽埋貿易
咁佢地冇咁易打你 就算要打你都會先撕左貿易約俾你有時間做準備
就算佢地一撕我都會即刻簽返 咁又可以繼續和平
而且我入蜀會留錢 即係東面一開始個堆地 我係完全唔會發展
有時會諗係咪d地太廢佢地打都費事打

感謝暢教 不過應該唔會再玩大耳 有啲心灰 應該會開孫家試下

呢個亂世
就係需要曹操、孫堅呢啲義士

簽左互不侵犯 曹操離開左袁紹臣屬 同袁紹開戰 之後後續開戰變我同袁紹開戰 無啦啦扣幾十信用度 因為我支持曹操獨立？點解無啦啦我都同袁紹開戰

治安成日會因為人口問題係咁跌
但又唔講明人口係咩問題
姐係人口太多？
要起軍事建築？

人口太多

個城太大 但人太少 降級城/起孔廟

人口成長都得

畫路線冇用既
畫D兵打背
D兵轉身仲慢過游輪

有無人可以教我點升將領士氣

想問下史實模式係咪起完腐敗建築都會照扣腐敗起哂-15%同埋委任行政官員都要-36%點搞

利申：更新左同埋down左子龍巴打mod

我好似冇搞過史實入面任何野, 最多改回合所以應該冇影響

士氣?

Yes 將領自己嘅士氣 唔係軍隊

係靠15%個舊野架啦
因為佢影響埋鄰近郡 如果周圍都係你d地
升埋科技樹加行政官員
係可以減到單位數 甚至係0
又或者你可以揀d最賺錢既城俾個人去做任減50%

中後期唔起呢個建築物
班地方官員貪晒

玩孫堅好0爽。。。
食完黃祖蔡帽慢慢吞江南d城

全game最易

江南完全無對手
但打打下劉備無啦啦臣服左曹操 曹操再同袁紹聯軍

岩岩用孫堅父子打7左劉關張，一次過斬哂，拿哂d補品

治安真係好難搞

起間孔廟就未試過低過100
真係咁難咩

用左陣有樣既兵牌頂唔順
覺我佢地好似乞兒咁
轉番無臉人算

我放棄全騎陣，冇步兵吸引火力真係唔得
我都係重新諗過排陣，成日幻想騎兵好似坦克殺過去

其實孫堅軍隊有咩優點？攻又唔強，守又唔硬，反而想佢有水兵

好憎成日玩到稱帝跟住比其他兩個皇帝夾擊,
可以點樣唔稱帝

冇
強行三國出任務比你做

得六隊滿編好難打袁紹+孫堅

另外兩國都互相交戰
唔係單純夾擊你

我係夾係佢地中間

咁樣可以點打

順帶一問, 外交個尊敬度可以點減,
我吞完劉備之後, 依家尊敬度負勁多

明明有位點解整唔到?

D 特性咁矛盾既

我用劉備送糧大法拖住孫堅..稱帝前臣服晒可以臣服既勢力再稱帝，再唔係就送城控威望，起到啲城扣勁多糧加勁多人口再送比npc..

有水師就好玩啦

東吳玩晒

咩係送糧大法

玩馬騰 冇得稱帝 明明我最大
睇住雙袁同曹操打生打死
收左孫 蔡 董 做靚
見孫同我唔fd 一鳩吞左佢
滅堆袁術稱埋帝
而家勁多國宣我都唔驚
每條重要路口駐重軍防守
等我平定成個西邊再慢慢同你玩

我覺得成隻game 最難打就係孫同袁紹
孫就地大 但兵唔多 相對易打
袁紹就好撚多兵 打完又幾隊滿編
下一round 又滿編衝出黎

邊個話ai曹操發唔到圍
佢一開波打爆左東吳成個江東食晒

睇佢好唔好運既姐 TW 好多野都RANDOM

我有次見過AI黃巾打爆劉關張三兄弟

你含撚啦理解錯，你連時代都分撚錯呀強國狗

真係笑死人、唔識英文你咪講囉，你有撚撚晒啲文章咩？講乜柒姐你？屌你老母扮乜撚嘢姐？

一味話人哋理解錯自己又唔撚知自己講緊啲乜，又冇撚指出人哋理解錯啲乜。屌你老母活在自己世界。最撚戇鳩係你呢種人。愛國愛撚到上腦。

自己唔識之後話人理解錯，屌你老母講嘢係到維護古中國，自己以為有弩就好撚勁，明明古中國嘅兵屌你老母連甲都唔夠用又唔係重型步兵，洗撚屌你老母等佢打過咩？用民兵同職業士兵比簡直係戇鳩仔嘅行為。

兒登真係特別。唔識爭住沖出嚟扮識，文章睇唔撚明扮明。歷史，唔清楚又喺度扮知道。不學無術，網上pseudo intellect. 完全冇學術嘅價值。講嘢連reference 都冇。屌你大學都唔知畢業未。讀local學校讀撚到讀屎片咁

人哋呢講完比證據你睇，自己睇唔明就屈人哋理解錯

你都咪撚做人啦自殺啦，聽日去立法會犧牲你自己做英雄啦至少死得有價值。

今時今日仲可以唔撚識英文真係笑撚死。

直接block 撚埋你條假膠就夠。

一吞左孫 成個南方都係我
打都唔洗打

袁紹太多靚
不過係我面前如同螻蟻
同時佢又宣曹操
我平定西方之前都可以忽視佢

最慘係宣左戰冇人同我做與貿易

袁紹其實你守完佢一波大兵之後, 佢既地方就基本上任你搶

如果你怕搶完守唔住既, 就唔好要個地方, 直接搶錢殺人之後走佬

等佢慢慢起返D野, 再打佢老母

有冇人答到

me2
仲要唔知邊個打邊個
好彩呢個可以係對戰時都轉得

你唔cap mon都算
你手機又唔影埋晒個mon
點答你

呢張會唔會好啲

下個回合應該得
個城有建築要修復
好似就唔起得野

劉表勢力傳下傳下傳左比黃忠

唔係就算乜都冇搞都起唔到

教你cap圖, F12 就OK 了

之後可以係STEAM 到RIGHT CLICK 你隻GAME, 去VIEW SCREENSHOTS, 就可以搵返CAP 左既圖.

btw 你係乜都起唔到定係只係起唔到呢個?

好少用電腦上連登所以影一影就算

剩係起唔到呢個

係咪因爲個城已經有同類建築

學左招最後突擊
用黎追逃兵快過小明
但係追武將個陣唔知係咪跑得太快會係咁圍圈但唔打

冇 全部都係農業野

有無巴打試過

《全軍破敵 三國》快速斬殺敵將方法

試過 佢果招技係好似shotgun 咁射 明顯冇平衡過技能

會唔會係要有乜野要求先起到? OR 有限制你起幾多?

我果邊袁紹比人圍到仆街
我玩公孫瓚同佢結左盟
佢成日叫我出兵幫佢都唔肯幫
而家平成左西蜀同東海
等解決晒蔡帽同劉果d就可以正式同孫吳開波

新save玩張燕呢度係啱啱開波果個城
剩係得呢度有得起獨有建築
其他城都冇

之前比人攻過一次 比佢拆咗
我佔返果時就起唔返了

冇事真係唔好比隻將死
成日都變左獨眼/瘸腳

稱王之後d靚會唔會走？

應該係BUG 左

睇你條靚有幾勁
如果你條靚係全game第二三勢力
會獨立稱王

仆街了又重玩 張燕前期好難過

btw張燕招伏擊真係好正

曹操滅左袁紹稱帝後比劉備、孔融、張燕、鄭羌、王匡、公孫瓚、公孫度、董卓、袁術、劉表、蔡瑁、黃祖、吳國一齊宣戰，仲要有出兵...，又re得

咁樣比人圍法是否正常？

比錢比糧去做聯軍
遠交近攻是常識吧

正常 一稱帝就算咩軍事同盟都即刻宣戰 希望CA可以俾我地揀幾時稱帝 曹操打咗成個北方返嚟自己都冇稱帝啦

另外 你多唔多糧同道具 多就攞去用呢啲做籌碼同人傾 可能傾到一兩個細啲嘅勢力唔打你住

黃河以南盡fd,割地，送裝，可以就組聯軍，統一北方先
如果稱帝前外交唔差，應該做到

本身有聯軍同佢地關係都幾好，一稱帝比人踢走左，變哂紅面

啱，比我就同孔融（保東面），鄭羌（西面）聯軍，支持袁術稱帝（有錢糧拎），劉表（簽和議），再集中兵力滅兩個公孫

唔知難度有冇影響？
之前玩普通稱帝之後都無咩事
今次玩緊極難比人信長包圍網咁

我俾AI 用佢招伏, 伏到我怕左佢

孔融我個人經驗 三個save佢都信唔過 大仆街嚟

駁唔到
殺佢全家就岩

屌, 本來我以為佢信得過, 好多場佢和好左都冇點搞事, 仆街點知有一次佢等我出兵打人時偷襲我 之後就場場都一樣, 信唔過

我普通已經由中期包到尾
打極都敵人

我諗我可能係第一個稱帝，再慘d

我夠係
我由未稱帝已經被人輪
稱完，同盟都散埋

原來個個都試過俾佢呃

而家都係搞好哂d內政軍事先好去稱帝

賣下地減威望算

場場手控，以少打多，就快爆

稱到帝但仲有咁多 咖喱啡
其實稱完帝都應該有十隊兵啦，唔洗驚wo ，如果佢地唔係聯軍應該唔會全部一齊打你，放哂兵係邊境場場手控打 應該捱到因為我都試過

得四隊滿編仲要低級兵

仲要全部都真係最少有出一隊黎打我

宣完戰無得賣糧同貿易，再比人偷幾座城，經濟都崩撚埋

已讀檔返去，唔打袁紹算

可唔可以send個地圖睇下

我頭先DEL左後期D SAVE
果陣玩到88回合
下面係50回合

88回合果陣就食埋袁紹領土+洛陽，平原，安平，中山，代郡

送糧比npc，佢糧多就唔會起綠色建築
你一唔送就負幾十

騎兵係唔係優先衝對面騎兵？

無升城d野？好似好窮咁

同埋你打到自己變左 四戰之地，應該收左劉備皮先，起碼打小一面

曹操D地係得糧多錢勁少
一無人買你D糧就窮到燶
得建業同廣陵多錢

劉備後面仲有個孔融

最多佢咪2-3隊，集火Ko佢先，劉備一開波殺到一定唔可以留，直頭一開波就要打柒佢佢太多人才 劉關張 之後 孫乾簡雍 徐庶 臥龍鳳雛 係會自動投效佢，仲有佢個專精爆100 一回合加20%收入

基本玩黃河以南勢力，全部都要打左山東先，起碼背隻無人

識玩 唔殺大耳真係會好煩, 玩史實還好, 玩ROMANCE 真係俾佢用人物屈撚死. 所以點解有時我打佢會AUTO RESOLVE, 因為三兄弟死一件就爆SEED, 痴撚線

試下先

玩左一兩星期查實我覺得D AI好似固定左佢點樣發展
而且好肯定佢地一定會選擇係黃河流域度混戰

已經試過十幾個SAVE都係咁
試孫堅,任何勢力都會求通行黎搶江南/打另一邊既勢力
馬騰就固定去西南
玩曹操...恭喜我,未玩得掂
玩劉備就 我霸完東郡到廣陵,河北D勢力成日去搞中間既曹操/袁術

查實想安穩搞好內政先既可以考徐州東南面既廣陵
或者移民去交州係士變右邊慢慢農起金錢收入...會發現 呢個世界真係好撚和平

你地多唔多起紅色嗰啲軍事設施？
我好少起但係都可以玩到中期拎左半個中國 搞到覺得紅色好似冇乜用 起唔起都得咁

另外劉備合併劉表係咪一定要用武力逐個城打？ 定係可以唔知點樣觸發劇情 好似拎陶謙咁直接拎？

其實如果未有仗打，內政又只可以做一個
仲有咩可以搞，冇嘢搞又撳下一回合感覺好浪費

諗定下一個目標
跟據目標搞外交
順便睇下有無邊個粉皮無啦啦取消左你地d協議
(唔知幾時有更新會提比人撕左約......)

睇下有咩任務易做
睇下有無人材請
睇下d城要唔要重新規劃

好幾個曹操Save都係咁
稔住打入東海 一炮過清哂劉備 孔融 陶謙
次次都係打到一半 差幾塊地打完既時侯就果幾條友突然就做左袁紹契弟
搞到強制停戰
要開戰既話又要全面同佢班狗開戰
今集個臣服真係整得太麻煩 變到政治庇護咁款
有D勢力隔住袁紹十萬九千里都可以突然變做佢隻狗

比佢咁搞一搞真係玩到灰 連續幾次都係咁磨到冇哂心機
雖然格硬玩係可以玩落去但係一黎好哂時間
二黎放住幾條友唔殺遲下又可能比人宣戰偷襲

最大鑊週圍簽晒互不侵犯協議，得一個敵人可打
任務都係啲佔領任
人材又冇得招募，得啲垃圾，可以起嘅建築起晒，再起冇錢

點樣可以做多啲內政，點解得一個人可以做，小弟而家有兩個城

同埋點樣可以分隊？
我劉關張三隊兵想調關羽去另一城，但唔知撳邊個掣搞

兩個城就唔好咁多互不啦
基本上前期只係諗擴張

禁條友個頭像，有分兵

做劉備一開始就打大漢，孔融食左東面佢
孔融賤種黎

孔融好朋友黎嫁喎
幫手擋袁紹公孫瓚

做25就有佢份

劉備一開始收左佢比較實際

袁紹個四世三公buff好撚勁

你應該一開波送錢送糧送仔送女咁做個聯盟先，之後叫佢幫拖打你想嗰個勢力

袁紹仆街死

你唔同人開戰個時就好朋友，
一開始就係背後打鳩你老母，
正賤種

其實我自己好鐘意打佢 因為好有大戰FEEL , 用埋雙倍兵MOD, 真係成萬幾兩年人對打 通常打完一兩次大戰佢既地就任人搶

袁紹孫堅打邊個先好

同佢做聯軍先
之後咪包圍左佢想點玩都得啦

點解我放左一隊軍隊係城, 一隊係出面
但係佢分開左我地計既
曹操打我地就2隊軍隊計 (3+2)
我果邊明明一隊係城, 一隊係出面 佢分開計唔會有援軍

袁紹

之前玩公孫
一開波老閪都同袁紹做fd
組聯軍
再四面撩交打等袁紹收唔到靚

想跟返史實咁擴張
唔想同袁紹結盟

想問下點樣控兵 KEEP住同一個陣型咁行?

最簡單咪搵4 5隊有盾上去頂住人
弓手係佢地後面射
之後個D係側面偷打佢地後面
同埋用騎兵捉遠攻

招隻將出黎要連埋兵真係好on9
岩岩收左司馬個曹操幫佢裝到全身都係虎豹騎
我招出黎要萬幾蚊
明明我想招出黎換晒做弓手石車

我之前劉備做左袁紹條靚，
再四周搞事

是但搵件垃圾藍將去送死免費招司馬出嚟啦

玩孔融極難唔起軍隊 岩岩玩到三國時代
賺錢買地好好玩

袁紹比我打到冇晒地得番d散軍係地圖
都仲可以有3條靚

岩岩玩左無耐

end turn入改革成日都彈game, 有冇巴打都係咁

電腦SPEC?

steam 揀beta update 就Ok了

就算全世界都開我戰
只有孔融先係最好既後盾

靠孔融祝你好運

孔融你都信

仆街仔袁紹

聯軍黎
大家都係好朋友

點樣可以係戰鬥個時show到啲兵個心同腳icon?
禁SPACE BAR可以show 到, 但有無得唔禁SPACE BAR長期show住?

d有樣死哂就唔想玩落去

支持臣屬獨立有咩用？ 支持完都仲係一路幫袁紹做打手、點先可以拆散袁紹同佢啲馬？

分DLC 去出唔同時期真係好撚仆街, 你信唔信佢之後會出後三國時期, 之後一堆新人

我問你一個問題, 如果你前面有個大隻佬, 我俾錢你支持你打柒佢, 但係你明知唔夠打, 你仲會唔會沖埋去打?

呢個外交係俾野人地支持佢做反, 希望你俾既野佢可以令佢"夠打".

就好似上面既example 咁, 如果你唔夠大隻佬打係唔係要用我俾你既錢去操大隻自己先?

所以如果你支持既國係小國, 你真係支持到下世都分分鐘未反佢.

但如果你支持既國係大國, 就可能性大小小.

出左趙雲單騎救主event
佢話救左老婆同仔
但係我隻劉備未生仔

孔融我地唔係好朋友黎嫁咩

都講左

一逼完曹操退位下rd佢就退出左聯軍
之後過多2rd就宣我戰
明明之前關係係綠色

賤種黎，一開波打柒佢就岩架啦

依家要同其他人休戰/讓前線d地比人
要去平左內亂先
好彩收左公孫瓚做靚又做得野
係前線幾咁武勇

人類總要...

你禁space bar咪有得揀開關

阿斗

已經集齊五虎將都unlock唔到achievement有冇人知點解

我都係大隻佬 大耳賊寧願毀約打我都唔脫離袁紹

點解我verify完game files都係彈game

唔關事, 你係俾錢佢叫佢作反姐, 佢大佬又一樣大隻, 佢做乜一定要聽你講

再講, 如果太易煽動作反, 你咪唔洗點打交就爆機?

同埋你都要睇佢地友好度, 如果佢本身唔鐘意你, 又好鐘意自己大佬, 你更加唔洗諗

再去是但招募一個人

平時打到後面多數會auto
今日一用先知4隊后土衛一人一箭可以即刻射白一隊
D箭好似狙槍咁射落去一堆人死

支持獨立 好似同佢老闆開戰個時 佢地唔會幫拖
個人經驗 唔知係咪

屌，袁紹好撚易玩，
又多錢又多糧，
依家成塊北方都係我，
又同劉備聯盟，
南下打到曹操係咁同我議和

劉皇叔帽已戴

據聞關羽身在曹營時已經

玩劉表打完半邊地圖 蜀漢國就主動歸降合併埋
打多1/3就完game

PATCH NOTES 2

這是《Total War™: Three Kingdoms》遊戲發行後的第二次更新，主要修正穩定性問題，以及玩家意見回饋中部分必須優先調整的項目。

我們在短期內的遊戲修正重點會放在解決穩定性問題上，但我們也會在不影響遊戲穩定性的狀況下擴充內容。

之後，我們將會從即時的穩定性修正，轉為間隔較久的更新，以處理遊戲平衡問題，並進行其他內容調整。

之後還會進行多次更新，如果您遇到問題，請前往遊戲客服論壇回報。

更新重點
技術性
已修正多個已知的遊戲當機問題
多人遊戲大廳現在應為清晰可見
功能性
現在俄羅斯及歐洲地區玩家的聊天視窗中可以顯示中文字了
已移除部分不適當的一般人物名稱
平衡性
已降低袁紹將所有勢力納為臣屬的渴望。此為第一輪遊戲平衡調整，接下來幾週，我們將會持續觀察袁紹的行動模式，並傾聽玩家的意見回饋，評估是否需要再進行後續調整
不具備「殘酷不仁」特性的將領不會再觸發「軍罰鞭笞」事件了，這意味著劉備將不會觸發此事件
現在可以正常觸發會導致趙雲加入劉備勢力的事件了
已降低董卓死亡事件的觸發機率

唔知啲bug有冇整到

樓主個血腥mod幾時面世

啲后土衛真係痴撚線,
射幾下對面即刻全部收皮

我full team 全部後土衛,
一入場秒哂對面

平衡性
已降低袁紹將所有勢力納為臣屬的渴望。此為第一輪遊戲平衡調整，接下來幾週，我們將會持續觀察袁紹的行動模式，並傾聽玩家的意見回饋，評估是否需要再進行後續調整

開左新save玩
完全feel到nerf左

有無人更新之後...D武將既忠誠度成日下降得好快?

多謝CONFIRM!

你睇下點解會降先
如果個武將廢就放佢走啦

趙雲

比個大官佢做啦

更新左既係咪要開新save先show到出黎 唔想玩玩下又開新save

但好易比其他弓兵射死，唔夠人遠，開頭要收埋先

空頭支票係咪已經失左效,
簽完定期付款, 態度都無變化

同魏蜀吳結左軍事盟
天下太平人人種田既日子黎了

軍事同盟完係咪爆機了

未有人封皇炸
一封皇應該會天下大亂

外交信用度點增加? 唔係曹操個隻

你當住佢冇先, CA 一向搞BUG 都搞幾年

更新完開唔到隻game

你咁把炮點同你打呀師傅

所以一開波要同袁紹再四圍撩是鬥非

屌你老味個卧底做左人地勢地領袖
外交個陣我都係要哄佢
唔認主人一野斬撚左你個契弟啦

幾年
會唔會出dlc先黎整

依家先發現原來隻game啲弩係拋物線射出去

點解我兩支軍隊企咁近都唔識增援

你剔左夜間戰鬥

趙雲event正常化，曹操既典韋許緒，幾時搞搞佢

定唔係曹操個圈內

曹操攻緊wor
不過我成日都係咁
明明兩仔友企係一齊
人地打我但都唔會增援
同強行兵有關？

電腦都有技能夜間戰鬥
雙方都無增援
你見到中間手動夜間戰鬥剔左

打其他國家打得太快 比人圍到仆街
係咪唔應該喪擴張?

同埋孔融個含家產成日反台

除非你可以support到4至5隊軍隊嘅強度同廢用
唔係就決定好打邊面時同另外一面搞好關係

遠嘅先同佢簽嘢 近就不了
極度好感 下一回都可以打柒你

有錢升佢官就得

笑死 結婚遠親bug
我用劉皇叔娶左個老婆 離婚 嫁馬超過黎
再離婚嫁埋呂布過黎
然後劉皇叔同個前妻仲生左兩件仔出黎 呂布冇離到婚
呂布比人綠到咁都笑到四萬咁口
到我娶左孫女皇先冇再偷情
搞左孫女皇3年終於有仔生

應該唔係BUG, 係設計果陣佢地冇留意到.

希望可以MOD 啦

屌你連弩兵係想點
直線空晒射完一下之後卡彈勁撚耐都唔再射

對方用夜戰打你

佢地係咁, 好ON 9...

不過呢集既推出VERSION 已經好過其他TW

今日開game果陣見到有新update ， 會生更多仔

岩岩馬騰開局，搶左呂布番黎再娶隔離韓遂個女，玩左5年，馬家多左4個b，呂布都有3個

冇喎，係咪劉關張一定要一齊呀

咁係你而家軍隊上限1

曹操一開始好煩，成日冇典韋，又俾人圍。會唔會唔打陳留西面嘅田地好D，由得何儀同袁術、劉表爭飽佢，主力打徐州同穎川？

典韋許㥩機會係咪好低？

可能見呢集反應好

有冇高手識諸葛亮嘅八卦陣，好想用佢打贏仗

八卦陣
TW入面好似冇乜用

睇下岩唔岩你洗

曹操做世界仔就得啦
做每一個外交決定個陣都望下其他勢力點睇
玩到全個地圖都係綠色藍色個陣都唔捨得開人戰

睇過，呢個最似李靖描述嘅陣，但唔知點配置最好，敵人兵一多就好易散
暫時穩贏一軍三將，再加第二軍就打唔哂

直接搭船落廣東（ 南海）開發新天地

話說孫堅個粒玉璽你地會唔會比劉表

玩傳奇冇得sl變左第2隻Game

唔會 要打就打

唔撚夠打
劉表加佢啲狗好撚煩

哇大國打內戰真係睇到好爽

想問 玩多人遊戲 點整到同其他人一樣版本 可能係我down左mod

我要送江陵俾佢

係 拆鳩曬江陵啲嘢就送咗俾佢

以架玩到佢要求和

可以試下起哂d唔得洗嘅野比佢

孔融D弩 太爽...
機關槍瘋狂掃射

屌那星第一次玩傳奇戰役
難到cls
唉好啦好啦含住董卓條撚先
人生第一次含撚

冇sl每一步都要諗定之後

sl呢D野道高一呎
魔高一仗嫁姐

55歲就自然死

江陵要棄

我玩到後期同返劉表袁術做朋友

以架玩到以江為界
南方除咗啲荒廢嘢全部都係我嘅
玩資本主義貿易賣香料fatfat
但可惜夏侯淵去咗漢朝 捉唔到

袁術成日送錢
支持佢正統又唔洗比代價

我都係

但袁紹聯軍都係破唔到

以架重奪江陵同劉表三小強互劈
屌佢我一千五打三千三
打到孫策周瑜傷曬

重開劉備
打到去廣陵
孫策無啦啦宣我戰
之後比五千蚊我和解
做乜鳩

一開波打死左曹操
之後出唔到徐庶去曹操event

點解跟佢教學咁更新, 我版本都仲係顯示1.0 instead of 1.1?

屌 打到中期 209年
袁紹班狗好撚麻煩

係 所以次次玩到後面我就重開 唔識打袁紹

唔夠打做朋友咪得

割地求和唔係辦法...

btw捉到諸葛亮 無得登庸

含住撚先
做左人條靚個一下所有敵對國會和好左

仆街 SL咗十幾次都係俾我斬咗諸葛亮

係咪攻城就無得捉

推

突然開唔到game 按左開始遊戲之後冇反應

曹操玩到209 年都仲未統一中原
上面有袁紹同佢堆附庸
下面有孫堅霸晒成個江南
而家同住孫堅結盟先
完全唔知下一步可以點行

做好外交之後就打啦
唔夠打就割地

咁嘅情況一定要早過孫堅入蜀

本身想打夜戰按錯左
竟然嬴左

離題一問三國志11資料儲存失敗點搞？

有冇人更新唔到

我用曹操一開始就渡河打王匡
由高幹張燕鄭姜逐個打，拎晒成個河西
之後就好易玩

你試下steam check隻game一次完整性
如果check完都冇叫你更新應該唔洗擔心

我又係209 年，打到建業，feel 到仆街宋國準備打我，唔理了霸哂江東先

打到全個地圖都變晒自己地仲未完
見到勢力仲有魏
係咪即係仲有d散兵係地圖？

尋晚打撚到4點終於打到袁紹退位
屌喇星打個普通難度都咁樣打難啲仲得了？

我呢幾日打咗三十幾粒鐘
精神時光屋

打到終極勝利但唔知條件係咩
之後佔哂全國所有城（台灣都拎埋）以為會有成就 點知無

打爆孫堅個save 最後三家係呂布 袁紹同我

以架開黃巾 用黃邵
一開始爆農弓整死孔融
之後同劉關張打咗幾場惡戰
捉到無得登庸
最後殺曬 左青龍右蛇矛

呂布改弱左

好難玩

原來黃巾咁撚勁

啲光環疊加完屈到仆街

呂布衝入去兩隊騎兵就好快被人收皮,
無得好似之前咁, 放住由佢打都可以打爆人

收左袁紹做狗
超撚勁幫我打左成個右上

用外交或武力佔95座城加得你係皇帝好似係

好似係地圖上面冇敵人先係

根據CA以往經驗，當本體DLC出到冇乜好出，就會拎個本體engine改一改再出隻差唔出時代嘅獨立主題作品，主題多數係本體時代後期。唔知今次三國之後出咩，會唔會係晉朝八王之亂同五胡亂華

往績：
Total war : Empire
Total war : Napoleon

Total war : Shogun 2
Total war : Fall of the Samurai

Total war : Rome 2
Total war : Attila

含過撚
被全世界圍攻
割過無數既地
終於贏到第一次既傳奇難道
解完成就唔會再打勁麻煩

TW 精神係一直玩, 玩埋其他人, 之後仲可以逼自己TIME ATTACK

唔打傳奇姐
冇得sl 真係勁煩
又成日會自動save搞到有時lag左下會按錯野

封神演義
唔知鬼佬識唔識

宋朝元朝？
再唔係就春秋戰國/楚漢

爆左兩次機已經心力交瘁,
唔想再玩

buff完董卓之後即刻玩得舒服好多

到底係邊個咁把炮捉到呂布

整mod位巴打 好耐之前psp 有隻game叫 中原之霸者 三國將星傳 入邊每個三國武將都有D好有特色Ge彩繪頭像 希望你可以加落去因爲個隻game d人真係畫得好有特色 希望你留意下

有冇人玩咁耐都未爆機
一去到後期 局住用d路人將領就唔想玩
結果玩最耐都係稱帝冇統一過
如果佢會跟返歷史安排事件將領加入返對應勢力
就算假樣都起碼有真名玩落有代入感d
真係太少 仲要機率性

正式宣布黑龍軍係全game最屈

唯有打mod 個個長命百歲

有無可能一隊滿編義勇兵打兩隊滿編（同一場內），
次次打完第一隊就無哂血同士氣打第二隊，
而且對面六隻將食好多優勢

但會一直吸引住你玩落去
唔同角色真係可以當唔同game

點樣同時一打二隊滿編，
打完第一隊根本已經唔夠士氣同血打第二隊，
而且將領食太多優勢，對面多我三個將領根本唔夠做

如果兩隊距離唔係近嘅會打完一隊再伏擊另一隊
當然你隊嘢一定要有返咁上下

我指對面兩隊同時入戰鬥

咁就要睇你駕駛技術啦
佢有都係增援 都要行一段時間先到戰場

睇你夠唔夠快同低戰損咁滅第一隊

好難低損，就算係咁拎騎兵衝後面都唔得，
對面弓箭手一多就更加難

試過一場，打完第一隊，
跟住士氣低到比對面第二隊三隻將打兩打就撤哂

完全唔明有咩好玩
睇gameplay都已經放棄左

咁冇架喎 除非你控兵真係出神入化
唔係好難打兩隊同你一樣實力嘅滿編

咁咪唔好玩咪得
掉低一句唔明有咩好玩好威？

同埋gameplay同真係自己上手玩分別係好大

你攻定守先

攻=除非高級兵優勢/有勁將單挑對面
否則無得打

守=搵樹林+山坡 高地優勢
排兵拉闊 要整預備隊包抄
對面弓箭手拎火將+騎兵驅趕
抄完第一波 唔好追逃兵
預備隊做主線 無彈嘅弓兵去包抄

再唔係就縮喺地圖一角封住
留兩隊喺森林做伏兵

利申打過好撚多次1v2防守戰

啱 躝喇

攻就難 守比較易

好想有無限歲數mod
想死守一個位 瘋狂打仗但唔霸城

守都要係用原版data先得
如果改過箭塔都守唔到

我講緊無防守地形
btw呢代箭塔好撚勁
打咗兩次手動戰損仲多過自動

係咪有被虐傾向
利申鍾意守多過攻

搵4角是但一個位霸好晒
之後得閒打下人 平衡下全國勢力
平時玩三國志英雄集結都係咁
咁會可以玩拖長隻game黎玩
又唔怕d人死晒就唔想玩

但唔霸城無補給都係死喎

當然唔係指淨係一個城咁啦
類似用劉備入蜀 然後淨係保住蜀地
之後係中原搵人打 邊個開始發圍就打邊個
但打到佢冇錢冇兵就停

無限打法 打到天荒地老

btw 有啲想試下資本家種田流玩法

1.02更新?
偷偷地改弱又唔出聲

唔止呂布，其實係改弱左將領

仲未試呂布千人斬

用諸葛亮就得，岩岩損2xx 殺 2xxx

黑龍軍 VS 后土衛
大家點揀

黑龍軍贏晒

想知兩個有咩優劣勢

想知大家到左6lv會唔會升級部曲d兵種
即係本身用劉備既益州弓手已經升到7lv+
會唔會換益州射手由2lv再升過？

后土衛仲要得20人

起軍事建築加改革可以一起就5lv+ 梗係升

攻擊力差唔多
穿甲都差唔多
感覺后土係大力小小
但真係好小
但黑龍軍250距離
多過后土50定100
基本上除左弩兵全部out range 佢
同埋黑龍軍應該多彈d
感覺射極都有
一場射得晒d彈應該戰損可以壓到好低

后土衛無視龜甲陣

后土的確好少彈 勁快射完

你地幾時先開始換精兵，
我兩次爆機都係由頭到尾全義勇兵，
打得好辛苦

一有就換啦 d錢多到用唔晒既

爆左兩次機都唔明啲人點樣可以 1 round 幾萬收入

呂布好撚癲
啱啱玩董卓 三個將軍（呂布張遼徐榮）
打爆咗何儀兩隊黃巾

玩到後期1rd 10萬
爆機個時幾百萬身家

啲城一般幾級夠用

好難講
有閒錢就繼續升囉
淨係計防守你點都要升到小型城以上架啦
因為鎮既話一攻就爆
城就至少要一個回合個起衝車 起碼你仲有時間去救
到中段基本上你都唔會再點升 人地升到幾多就算
除非又真係好多閒錢

咁你養到幾多隊滿編

岩岩試過開自訂用后土同黑龍對射,
係后土射羸黑龍

咁講啦
你係每個城最好發展番自己個專長
然後除左農業城之外
其他城我認為8級開晒位就夠
同埋一定要起減腐敗
唔想煩就每個城都起晒2坐減相鄰腐敗
冇腐敗起岩野每坐城基本有1500以上最小

至於養到幾多隊滿編就好睇你有咩加乘
我玩主騎兵收晒馬場
招一隊西涼騎先360 養就一隊60蚊

係企定打定係點先
我用后土打黑龍之之未行到去射程已經死左大半隊

正常應該係開到幾多隊就開幾多隊
不過好睇你成個勢力既位
你玩到周圍都係敵人 俾幾多你都唔掂啦
同埋仲有貿易 一個貿易約夠你養一隊滿編

想問下個合集MOD 個名係3K ARMY 定係TURN_MORALE??

雙傳奇馬騰，升到做左王之後所有附屬國都走晒，連原先綠面藍面既都即刻結盟打我

好彩仲有孫堅無入盟，即時做佢附屬國頂幾round，再將小勢力逐個擊破

唔佔王城住升皇帝住，到肯定夠打先派兵去王城，務求一回合可以佔領所有王城

企定由佢地互射

唔知點解玩公孫瓚自動稱左皇
又話太守唔可以稱皇既

公孫係聯軍wo

係喎屌
自膠一打
成日凝住佢係垃圾

殘體版三國total war勿屌
網上見到😂

D電腦都唔知係咪開外掛
我本身賺緊1rd7 8千
一合併左劉備1rd扣萬2 破左產
即刻load save

我認為係 佢地既資源數式 寬鬆好多

我玩公孫 1商1農1礦城 先勉強維持到3將9兵，有3投石，6騎，其他刀步既陣係叫做有少少錢收益

但望返同盟公孫度。。。。
1城1工具，1回1900> 4000>7000咁加上去
莫講農業多既袁紹，一食韓馥可以棄驚成5隊咁黎

嚴重懷疑電腦一隊兵買同維持費係平過玩家90%，因為佢就瓜都可以改建築又咇多隊新兵。。。癡媽根勁勁頑強

玩公孫比袁紹食左韓馥
即刻比佢用兩三隊兵打
自己玩袁紹
一劇情食左韓馥
即刻負收入

我曹操開局，有三個郡，諗住食左下面黃巾個農地

三將派曹操主力三將18隊加兩個新嘅加埋6隊去打

仆街對面兩隊黃巾 36隊

即刻衝去搶平原

玩遊擊個d仲得人驚

sorry, 因為CA 唔俾人用其他GAME 既野做MOD, 其實本身咁做都唔合法 所以真係做唔到

係咪唔覺意佔左其中一座王城呀

我個save有4座王城

想問如果想del mod 可以點？之前down左10回合一年嗰個

Del左個file 咪得

稅率收最高

黃巾真係勁到仆街 好好玩
開始期待CA啲DLC了

望望個窗 屌天光了

放心你一定唔會係第一個玩到唔知時間

隻game D外交真係好撚奇妙
同劉備本身係聯軍但係關係不和
因為佢同劉表打緊但我同劉表有貿易約同互不侵犯
之後劉備自己一個打到劉表仆街仲收埋佢做靚
之後因為我同劉表有約所以同劉備關係升到勁高
仲做埋軍事同盟

無訓過覺

好多人見到極難開局會卻步

好撚癲
我玩一陣就睇下個鐘 勁快過咗4個鐘

唔需要訓覺

點知易到仆街

一晚打爆

唔記得打到209定210年
黃邵死咗何儀上位

有中文？

我睇英文睇到 ok

Pk

雖然出面好多廢樓主
唔識係第一頁打總結
但建議你將來入每個post都係咁2望下先啦

咪當學生字 學拼音

女人做間諜真係勁d

用袁術打到上河北
處死埋我大哥袁紹

係咪要直接開公孫瓚波趙雲先肯黎投奔？ 我用大耳賊已經打到去平原都仲係冇事件

睇機率
唔一定會觸發
過左第28回合都冇黎就唔會黎

其實觸發機率都好高

雙極難劉表點玩
係咁比人SM

我玩過2次都冇觸發到
之後嬲到裝左個mod

英文冇問題，係D匪語併音個一樣，有D可能錯

樂進你會點譯

我無打上去，無啦啦送左比我

其實beta up左有無用
用何儀玩到100回合袁紹又收左成堆

黃巾點玩？
好難搵錢，係咪要靠燒城加稅？
利申淨係玩完一局簡單

我覺得一開波要搵位死守一陣先
要多利用兵平既優勢
未解到勁兵個陣多用2隊打一隊
之後守到D科技解得7788同內政D城又起好
咪開始慢慢推出去
都係用人海推
之後出左解左勁兵種就當D敵人狗咁玩啦

有無人更新完玩唔到?
幾日無玩姐搞咩

我打法係咁 兵貴神速
一開波起兵
turn2管亥入隊招弓兵
turn3-5打爆孔融
拎咗成個遼東半島已經好肥
去到咁上下陶謙可能會搵你簽不侵
或者劉備打鳩你
咁你就要儘快打冧大耳賊
最好拎曬三件神武
裴元紹拎關刀 5lv後單挑無敵
跟住就打埋陶謙加下面兩個細勢力
簽咗不侵照打做黃巾唔洗理信用度
之後兩個方向 拎建業喺江南發展
或者全力打鳩曹操袁紹

上面講緊黃邵 其他兩個未玩

我一開波走左去打公孫瓚公孫恭
之後被袁紹追住打到仆街
係咁伏擊佢磨左我估廿幾三十rd先打穿左條路

拎北平我覺得差過遼東
係夠安全但唔夠肥
我去到中期袁紹打鳩我我再反殺
順手拎埋咁解

btw初期黃河對面個塊田去到咁上下
記得拆曬啲嘢先好俾袁紹

Yue Jin囉

試過拎遼東個邊有2條線要守搞唔掂
一開波我都知D城冇硬咩都唔起係咁儲錢
打到上去北平個陣已經有萬幾蚊
但咁樣玩個問題就係因為袁紹會追住你打
變左你打落個D地會變晒做袁紹既地
幫人打完工之後人地會拎2隊滿編推撚死你
有時孔融同劉備仲會坐船上黎打你
唔係屈伏兵同上帝戰法真係唔掂

一開波無錯 係唔應該起嘢
全力搞掂孔融劉備先
呢兩個傳奇勢力唔搞會好麻煩
尤其大耳會變袁紹很忠誠的狗
袁紹嗰邊你見佢過河
就喺東郡招兵等佢過黎再反殺

講緊都係雙困難
傳奇嗰啲無得save嘅小弟未有能力打

傳奇我打過一次就唔想再打
冇得save真係唔得
我打機都係想屈下ai爽下姐

岩岩完左雙極難..想挑戰傳奇
呢局用邊個好

董卓西涼騎加黑龍軍係玩過咁多個勢力入面最爽

好似好忙喎之前玩馬騰試過一開波打長安之後唔敢再拎獻帝

開局一隊守長安
另一隊拎絲綢解黑龍軍
董卓最勁係打得交多有-25%腐敗同加秩序
變相免費高一層稅

開咗舖袁紹
今次輪到我試下帶狗
雪橇狗玩法

仆街 唔撚記得張燕啲特性
俾佢伏兵殺曬咗我啲投石機

甘寧幾時出現？邊個城

我覺得孔融有返咁上下實力先好搞佢
佢嗰啲遠程兵射剋住黃邵

劉備一開波就送晒劉關張啲武器比我

戰國七雄先正
韓有勁卒
魏有武卒
趙胡服騎射
齊強弓硬弩
大秦銳士

沒理由晒左個咁靚既中國地圖 應該會出多個朝代玩下 戰國呼聲都好高 一黎可以屈好多DLC 二黎仲可以出個楚漢相爭

馬騰點玩,
一開波打完張魯同龔都就唔知打邊個好,
打董卓佔長安=比天下圍攻,
打韓遂又好似少左個盟友

唔出都唔驚，大陸人肯定整

試試先
開局應該打張魯入蜀定打韓逐

入蜀>韓逐>鄭姜

拎馬場先
升晒d騎兵好似免費咁

完全可以放棄外交全個地圖都紅色

黃巾先煩要和一個勢力先可以打另一勢力
唔係嘅話東南西北都係敵人

敵人攻我城
佢成隊軍左右移動行足40MIN到完場
係咩玩法

所以咪要一開始搞
趁佢乜兵都無拿拿冧隊冧佢

正啊 成個春秋戰國接楚漢

楚漢都好正，變左英雄時代
整個秦未起義，有得揀項羽劉邦，先入關中者為王
章邯 死囚軍團
九江王 英布
項羽江東子弟
劉邦農民軍

我係咪可以重玩

求和囉，留得青山在，況且成個廣東都未開發（應該）

割地 割割割割割割

或者做一陣契弟
一做個陣會全部議和晒

打到有68%腐敗個個城都有起鑄幣廠但都有5x% 點搞

起扣相鄰個個
同埋起埋行政官府扣相鄰

起行政官署
-20%相鄰各郡腐敗

玩隻game真係改變左我對歷史既認識
原來孫堅先係入蜀既霸主

其實做人契弟有咩代價

做袁紹放狗好撚爽
收咗曹操孔融做狗 下個目標劉備
公孫瓚暗中俾錢佢等佢同劉虞打餐死

曹操好易反

主要係宗主國同人打交個陣你就算比人打到仆街都唔可以求和
同埋要每rd交錢比宗主國

暫時嘅姐
我都有隻間諜喺曹操屋企
睇下收唔收到馬騰

玩家玩收多契弟都冇用啦
一做皇帝咪即刻反鳩你

其實正常做皇帝先應該易啲收契弟

收完契弟要哄下
哄下哄下就唔會反嫁啦

真係女人心海底針
係咁請D高lv女做間諜
之後從內部解決佢個勢力

非劉氏而王者 天下共擊之

為前期無咁高腐敗姐

分封制

西北啲城好遠...拖到袁紹發左圍

見到關銀屏 24歲已經路人大媽樣

突發
用黃邵拎到大喬

真心唔知佢D名係點gen出黎
用英文睇唔知會點

88turn先統一到西北
袁紹已經有9個臣屬，點搞

向蜀個邊發展啦

玩孫堅一野合併左曹操同劉備
之後望到張地圖大到唔想搞內政
果斷關game聽日先算

劉備一開 game 就去入蜀，上面仲有無任務要解? 無就放棄左上面個城

D腐敗咁撚勁
電腦起完咪又係要自己執手尾

玩到三國稱帝之後滅左一邊
然後另一邊個皇帝係我個卧底
認主人直接投降啦

間諜做左皇帝之後發動內戰
一野割晒佢D地
得番個皇宮同班狗學咩人做皇帝

稱左王之後全世界打你 應該點做好 就算議左和都一直紅面 耐唔耐又反鳩你 好鬼難玩 用公孫鑽 依家統一左河北大後方 但黃河以南全部都係敵人 下下都滿編埋黎推 點打

搞好外交先好稱帝

董卓一死 威嚇度變左0我放棄
重開用孫堅定袁紹好

燒人地城就上番好高啦

其實武器舖嗰啲出武器機率會唔會曡加上去

我感覺上係會

頂唔撚順啲大媽路人樣
我決定裝mod玩

袁紹初期放狗好好玩
收狗禦三家：孔融劉備公孫瓚

幾好外交一稱帝都會變紅色同反面

成日唔夠錢同糧做嘢
明明改革樹已經大把份改呢啲
試過碗飯明明+3，之後攻陷人哋一個城變咗-15
點撚樣玩呀！

掂

坐城食太多糧
降級/霸農地

三大媽搵嘅

同人換城，用啲工業城換佢農業城
然後等佢負咗糧再用糧食換翻座城

呢個仲正，不過有啲浮誇

btw支持獨立到底有咩用

依個靚得黎又唔會太誇張

識玩

資本主義社會，尋日玩埋袁紹分封制

勢力脫離附庸，背刺宗主國囉
尋日玩袁紹收咗曹操做狗
10turn之後比孫堅支持佢獨立然後我居然差啲打唔過

首先加人口既 一個建築物都唔要

農業城 要4格空地發展就得 要飯唔係要錢
商業城 要4格空地發展就得 有多錢同地就可以幫手起d農業賺飯
工業地 要5/6格空地發展 工商一齊升 主要收入來源

估唔到市民食飯都要我俾

你勢力食飯既人多過產量就點都要管
今次呢個三國無天然災害算煩少樣

收電腦城點都要大執下
唔係遲早拖垮

有嘅 遇過有瘟疫

乜呢代有

不過唔太關內政事，軍隊瘟疫囉

會有d減糧/秩序既事件

對住啲馬弓兵可以點 好撚煩

怕弓兵
搵弓兵射佢

唔識玩馬騰

同龔都打打輸咗

唯有用騙婚流呃咗呂布過黎
加好感諗住下round俾佢繼承
點知條仆街都係走
好彩阿叔我拎走咗方天戢同赤兔
馬騰一個打兩百個

呂布要比官佢做先得

有無ching有人口同治安建議，成日唔明點解人口會令治安負數，唔通真係要座座城都孔廟?

有 連升升到我無錢

你玩咩角色
有啲角個主公技會減治安
例如馬騰

大耳，我想知人口同治安係點related，爆人口又減，少人口又減

高人口會治安差
少人口唔會

第二round先娶呂布咪得

小心啲高級城唔好盲佔
有時佢會好高腐敗同食好多糧

支持咁耐未試過真係獨立

冇事多種地
升勁1座城勁過你佔幾座

你支持左獨立之後
要對宗主國宣戰先會獨立
但係佢獨立左都係會入交戰

雙傳奇馬騰爆機

之前困難用大耳同襲都都爆過機

對係咁控兵打杖開始累，黎緊用孔融試下自，見巴哈有台仔雙傳奇孔融，用10場戰役就平定天下好似好正

補link 孔融10場戰役平天下

唔係今個星期出血dlc咩，仲未有消息既

咁架咩 以為支持咗就會走

黃巾一turn幾十場交要打

我用黃巾果陣靠人海，伏擊自動戰鬥就算

rd rd都大規模戰鬥太累，打到有人搵我簽和約就簽晒先，一個一個勢力咁消滅，唔理個信用度見邊個弱自己又有兵剩就打果個勢力，同埋捉到武將全部斬首。去到中後期見唔到其他勢力有高過5lv既人

本身有集郵嚐好
但隻game個系統真係唔比得你咁玩
放虎歸山既話好易又唔夠打
搞到捉到都殺

冇得唔斬 黃巾都招唔到人

又推到27th
1.10 25th

用馬騰救左獻世
變左過街老鼠人見人打
屌你老母劉備你唔係忠於漢室嫁咩係咁打鳩我

我同你差唔多 打完漢中差長安未打
然後劉備好忠於原著咁坐咗喺劉表隔離

但係成個四川已經俾我佔曬

我諗緊將個獻世放番係長安
之後拆晒D野送番比人算
屌你真係獻世真係陀衰家抵你亡國

佢個樣嬲撚到 滿意度17

我諗遲啲會改投石
咩兵種都比投石屈死

207年前吞併左吳國.
咁孫仁會係邊?

試左玩羌騎兵
唔會累個種爽真係正到
應該除左遠程熔人地隊兵之外最爽既玩法

用馬騰，馬超成年之後即刻派去送死
然後叫老母呃孫權過黎
之後玩到207秋，叫老母同孫權離婚，
成功娶咗孫尚香過黎
呢隻驚嘅女人好有用

真，核動力騎兵

睇你有無收孫堅
有嘅就會係你屋企

孫堅死左
孫策係我到

勸世
就算任務叫你救獻帝
都千奇咪撚救
都唔好要垃圾長安城
我連續守左我估有起馬10隊

咩難度

極難
冇save load既傳奇唔想再玩

傳奇守長安，剩係袁紹都10隊

好後悔救左佢
明明可以係蜀個邊無限種地先打

真

原來係咁

冇save load先好玩

冇啦啦請到個遠親
又冇人物圖睇

1.1 出左係咪要開新 game 先得，舊 save 唔 work?

應該都會出現嘅

點解你啲地可以全部正數
我用馬騰等馬超成年即刻派佢去送死

點解我次次滅人地勢力都捉唔到領袖？好似孔融陶謙呢啲，想招募佢地

反正真大喬都係呢個樣

自己滅人地國冇可以會請到
因為佢會有個狀態係仇視你個勢力
所以最後一刀都係交俾其他人啦

做盟軍幫人打交好正
ai控自己個D去死
自己就控自己個D偷背

200年孫權入手
孫仁應該都可以

我一直比孫策+6-7個附庸㩒住黎打
孫策佔左地圖4分1面積
但有1日見到孫策成為我附庸竟然只要55點
之後我即刻吞併左孫策
吞左孫策等於宣佈勝利冇分別

點解佢咁容易成為我附庸
其他國家全部都say no

咩正數
錢？
睇下地圖成個蜀都係我嫁

呢個真係遊戲設計問題, 尤其佢個計數好似成日錯，而且只要你招募到好多兵，個實力就會顯示到好高

你近期對戰羸得多就會好易吞併佢

原來都係得三塊係正 講緊治安
你起孔廟？

係 同人談判嗰陣
軍力同談判力成正比

接受唔到 裝咗個mod即刻舒服曬

邊個MOD?

係鬼佬恩想同中國人唔同定點
真係唔明點解咁易附庸

馬騰要座座城起西涼補給加秩序

我樓上有提

曬錢 前期邊有咁多錢起補給
簡單直接：馬騰自殺馬超上位

好多糧可以去賣

好易嫁炸
你睇下手頭上有冇個物品好似係侍衛黎
裝佢俾勢力呀頭同繼承人就自帶+4
同埋個繼承人可以睇下邊個有特性係有加治安
比佢做住先
孔廟我多數每個城第3/4個個位就會起
再唔係咪升科技升盡有+8好似

未玩過total war, 想問下隻Game難唔難上手？

原來隻game到皇帝被廢，劉協會以武將身份出現，仲要唔係隨基名武將，係正版劉協，佢有自己獨特既稱號-前任皇帝（如下圖），匡扶漢室不是夢

依家好多mod都down唔到

呢條賤種人
上次請左之後
即刻推左佢上戰場被人輪大米

9999萬

玩左幾個SAVE 次次都比孔融+劉備收一大班附傭打到仆街
今次開新SAVE玩孔融
屌 又真係幾勁

最新update左d咩?

大陸網站截圖黎姐

話說去到三國階段，我打吳打到落海南佢都唔投降但上邊個袁紹係樓上打柒我，點算好

求和或者極速搞店吳國

求和完即刻背刺宋國
變左奸昨狡滑
搞到佢唔肯退位
唔緊要我種地順便清你d靚

假樣真係搞到唔想玩

光榮果d係真樣

20蚊抵比 隻驚有排玩

又賣血
幾時出184年劇本啊

今日返嚟變咗咁 有冇人知咩事

其實你地改革樹係咪一開始直衝補員+10%,
我玩親都直衝補員,
因為無呢個真係回得好慢

睇你玩法啦, 呢個通常一開波比較有用小小, 但玩到中後期當你既兵都開始係精兵, 你一場唔應該死好多人

啲頭象mod到底點裝都唔係教學講嘅.pack文件，跟住下載咗個頭像替換工具，逐張替換都係唔得

我覺得一定係
有同冇差勁遠
特別前期人口唔高補員冇加乘

好易
佢應該有個大file 叫Character
直接放落data/UI/ 入面
如果放完冇分別
就上網dl舊野將成個character file 連文件既修改時間改到今日修改完
因為唔知點解佢讀頭像mod會跟修改時間新舊

正解

之前用個頭像轉換工具分解過，搞到data/UI/ 入面多咗好多嘢，把鬼火啱啱洗曬全部走去重裝，再直接將成個character file揼落去UI入面，都係冇任何反應

人口補員加乘係計全國定係每個城獨立計？

改修改時間

應該獨立

噤搞到升大城無乜大用，又要搞治安同腐敗

腐敗好似係計你佔左幾多地
好似唔關升城事
10lv大城農業加乘好多
賺好多錢

修改時間全都是剛剛了，都唔明點解，.pack就用到

好抵，之前貴好多，今次益街坊

玩傳奇冇得save load真係好自虐

20算係咁
可惜冇其他勢力加

auto係咪只計兵數
將領/平貴兵種/士氣大影響嗎？

難 要study下

咁奇怪
你用緊邊個mod

download過好多個都唔得

頭先試緊呢個， 擺character UI入面都係唔得， 結果又繼續忍受路人柒樣走去打

我都有用裝過呢類
放岩位置但冇效既100%係因為修改時間唔岩
我用就用一舊叫newfiletime 既software去改
改到今日日期
同埋一定要tick 改晒所有file 入面既文件既時間

我估你應該係淨係改左character 呢個file個日期
但入面d文件日期冇改

10回合1年好似有d 慢
等到207年孫仁出黎都快統一

磨到出左先贏

等血包出左先再玩

點解個cursor無啦啦會變左loading樣?

用newfiletime去改終於成功了 冇曬啲柒樣了多謝幫忙

呢個FILE點解壓

黃巾咩料,
寫困難但玩落根本極簡單

想問點部署行政官員，按再呢度就灰左

揀放係邊個城

.pack應該直接放就得唔洗解壓

ok thanks 原來要按右邊個list

想問下隻game更新完之後有冇人用到一年十回合mod

重新出發
挑戰雙傳奇孔融

唉我屌, 我PO 錯左條LINK!

應該係呢個...

點解自從裝左黃巾DLC就成日彈GAME?

verify game files 望下, 應該STEAM UPDATE 有時係會出事

玩咁耐先發現隻game
好似冇木女將

冇問題呀, 會唔會del 左?

鄭姜 又好似真係得一個

黃巾新手點配兵好啲武將兩個屬性智力低弓兵帶箭又唔多

終於玩到三國時代
而家北面宋國
南面吳國
我玩劉備 夾咗係中間
冇入到蜀 西面係劉表同馬騰
咁應該點拆好

9成都係宋吳同自己
親劉表打防守反擊喇

俾人宣戰
彈出求助聯軍
但撳求援 取消 esc都無反應
Re game再load到呢個位又係咁
呢個bug幾時先fix到
我董卓玩左幾次都係咁
孔融今次300幾turn先穩得住 唔想棄save

唔求援..等到你先再用外交...

未更新又唔想開新save
唯有load個舊save由中間開始玩多次

有冇必出郭嘉既mod??

我屌你老母垃圾game 我劉關張滿編3000幾人 係城入面 對面用100人攻我城 但我禁撚左「勸降」 就全隊滿編冇撚7曬 仲要雙傳奇冇得番轉頭 屌佢老母玩左成日又白玩 要重新尼過 垃圾西翻譯

有冇可能出p4版

我撳 求援、 取消 、ESC 佢都係無反應
但佢彈呢個選項出黎果時係 電腦嘅turn 唔係我
我撳咩制都無反應 玩唔到落去
熄game重開 一到電腦果turn都係咁

load 上上回合

依個翻譯真係fake到冇朋友 好彩我會睇佢簡介 而且見好多實況玩都中招

玩左200個鐘都冇事
今日連死2次機
乜都郁唔到要熄機

台仔大陸仔翻譯不嬲廢,可能6成都係google translate

玩左40幾年都未爆
劉備都死左10世，張飛81歲
第3代繼承人都成年
應該除左張飛諸葛亮其他有樣既人都死晒
照咁落去會唔會去到現代都未統一

未玩過呢類game,應該買呢隻定三國志？

幾時先會有守關口玩下, 三國明明有幾個正關口

袁紹係未無限錢, 下下打極都仲有 10 隊, 已經下下打兩次打到軍團消失

袁紹個袁氏管府好多錢

我想知即係咩問題? bug?

琴晚我用何儀騎赤兔屈撚哂機，
有技 抗疲勞同埋 回血，仲勁撚過呂布

好似 = 接受勸降, 我都奶過野, 要load save...

我雙傳奇仲要冇得load 要重玩

佢個簡介係投降黎 極伏

隻game setting秋天先會生日
你應該係用左改回合數既mod
過幾rd就冇事

佔領同掌控及佔領有咩分別

下面咪有寫
好似加勢力支持同補員速度

但實際上有咩分別？都係佔領

講緊咩 有無圖

大家用開咩mod
分享下

最正係女武將立繪mod,個個變曬靚女

勢力支持關治安同軍事補給事
補員速度咪回血快D
唔同既咪一個要燒聲望一個唔洗囉

袁紹去到後期都幾廢
佢個特色建築食左個官府
搞到後期D腐敗勁難壓得好低

劉備孫仁大戰300回合, 關係大幅加深

裝左好多圖mod
佢隨機武將D樣男女都真係勁唔順
反而有名有姓個D男武將好多都好正

其他mod裝左勁多改隻game改到自己岩玩
event必定發生 10rd一年 提高單挑機率 4rd科技 解鎖陣形軍師限制之類

三個臭皮匠勝過豬腳亮
咁兩個司馬懿呢

有D位真係譯得好撚差
咩過繼其實係收養佢做義子
屌那星邊撚到過繼

點解AI 可以行埋我度伏擊我？一般唔係伏擊唔可以郁咩？

以前啲(好耐年前唔興中文化)中文化game全部港仔整所以順眼好多

張燕的特技

Thanks, 呢招好屈

81歲仲出黎打天下真係辛苦我尋晚捉咗82歲嘅黃忠，二話不說斬咗佢

由中世紀玩到Attila
停咗幾年再玩返三國
發現今集啲騎兵好屈
但點解啲士兵打鬥動作好似弱咗好多
係咪出血腥DLC先會好睇啲

好似聽日出爆血dlc 即deal佢J下都好

btw 玩吳國 用孫策帶住一隊6人騎隊(最原始隻槍騎)
之後側襲 一人打一隊弓 一入陣沖撚散晒佢地d弓兵 真係好撚好J
同埋小弟係火鳳撚 一路玩一路內心高呼 孫策入陣

之前玩曹/劉個save都打得慢 2,30年都打唔完個東北
孫堅玩英勇值個系統 轉眼間就清晒成個南方 而家打緊上西北

想問武將屬性顏色，紅黃藍綠灰
如果帶領嘅部隊啱返屬性
會有咩加成？

X顏色武將會有齊強化X顏色兵種既技能可以學
只有X顏色既將先可以帶X顏色既高級兵 否則只可以帶最低級既兵
得勢力特種兵同埋皇帝專用兵係可以無視顏色 咩人都帶得

見到有個收入係地租 仲要有幾千蚊 想知點樣增加地租收入

今集軍隊有無技能？好似幕府噉

我見剩係將領可以加點，但好似好雞肋

其實一開始鄭姜點玩
全部都紅面

今集係 Total war : 槍騎spam
online打左場排名戰(演義MODE)

帶3個$1500黃邵
其餘全部$1000斧騎
自己全隊171人 對手常規兵配1400人

一開波我3個黃邵無視一切
直衝狙擊圍毆敵將
1個黃邵破甲能力5千幾
3個就1萬5 極速斬將

騎兵就兩邊就慢慢對砍
因為斧騎士氣高 亦有一定破甲能力
同一般槍騎打開以拖到一段時間
等到殺晒所有敵將就贏

史實MODE試過比人
6隊玉龍軍 其餘全弩兵 屈
弓唔夠佢黎 騎又唔夠打 槍兵都無用
今集完全係CAV SPAM

用mod有無得解成就

預設2千 有d人物天生加減地租 好似冇得加

新手留名

想問下有冇mod係改女將個model

我用依個

我指戰場入面個人仔粒人好樣衰

單挑係咪關羽最強？武聖5萬傷害

點解有樣既人我唔想斬

蜀國太多勁武將，招降又唔肯，費事放虎歸山所以斬

1.1 出左

係咪要快D收漢帝國皮，D人去曬果渡唔走

打佢個陣記得較設營/伏擊
我就係反面教材

個人副身家黎

係咪聽日出 blood DLC

但係我設伏擊後唔可以移動，而且喺佢地頭會扣補給。

STEAM係唔係傻左

連total war三國都有份

有冇圖mod分享下

講錯，應該係打佢領地嗰陣end turn要設伏擊
自己turn設返正常移動

新手一問
想問用mod可唔可以連線同人一齊玩？

試過一個有裝一個無裝 會同步唔到 玩唔落去
未試過兩個裝晒

我裝個d圖mod好浮誇
應該唔多岩你口味

1.10

用靚女Mod係咪次次都要開newfiletime修改日期？

劉備個任「謀興兵而二劉相連」點先完成到?
要滅左劉表?

明明有繁中

試過去到208年（歷史上劉表死個年）揀統一差小小（-2.5）
有冇人試過外交統一到

唔知點解steam同game都係繁中
佢係要比殘體字我

即係滅左劉表都當成功?

鐘意玩三國志會唔會都應該鐘意呢隻?

應該鍾意好多添
呢隻真係可以比你試下真實帶兵打仗感
戰場又做得靚,要內政有內政
連個地圖都做得靚過三國志
除非你鍾意偏向三國志果種RPG
不足既係啲有樣既武將未夠多,我諗佢遲啲會出DLC

屌 勸降真係好撚on9 一隊滿編勸唔掂人地一個残血0兵文將 仲要成隊比人搞到召回曬WTF

特價完都貴過去其他網買

劉備真係好兄弟黎
玩親就算一齊稱帝都係可以fd過打band

呢個好似係翻譯錯, 係投降比佢, 所以召回曬

公孫攪唔掂袁紹, 一定要議和先頂到